{"source": "cna", "article_id": "202511120135", "url": "https://www.cna.com.tw/news/asoc/202511120135.aspx", "title": "宜蘭蘇澳時隔15年再遇大水患 淹水消退街道滿目瘡痍【圖輯】", "content": "（中央社記者沈如峰宜蘭縣12日電）宜蘭縣蘇澳鎮昨天時隔15年再遇大水患，積水最深處超過1層樓高。今天上午，鎮內積水幾乎已全消退，街道滿是泥濘，滿目瘡痍，民眾忙著整理家園。 受颱風鳳凰外圍環流及東北季風共伴影響，昨夜蘇澳鎮豪雨成災，積水最深處超過1層樓高，主要連外道路因淹水受阻，警消及軍方隨後展開救災，出動AAV7兩棲突擊車、膠舟，協助老弱婦孺撤離至安置所。 經過昨天的暴雨肆虐，蘇澳鎮今天上午的積水雖已消退去，豔陽一出導致塵土飛揚，但鎮內中山路等街道與民宅1樓留下淤泥；昨晚積水最深處的中原街更是滿目瘡痍，居民與店家忙著整理家園。鎮公所也派遣灑水車，清理道路淤泥。 「廚房與家具全毀了」蘇澳鎮泉興巷林姓婦女告訴中央社記者，昨晚近6時許，外面的溪水開始灌進家內，積水最深達到她的脖子，因為停電也無法將1樓的重要家電搬到2樓，只能放任讓積水亂飄，她與家人趕緊到2樓避難。 15年前，梅姬颱風逼近時，蘇澳部分地區曾水淹1層樓高。住在蘇澳鎮中原路的林姓男居民，昨晚再度經歷惡水衝進家園的夢魘。 他說，昨晚家中淹水達1層樓高，高度與15年前相比較，這次只少約30公分，當時全家都到2樓避難。今天清晨積水消退後，家人一起整理家園，1樓的天花板還在漏水，1樓的裝潢與家具都全毀。 煙波大飯店蘇澳四季雙泉館昨晚受暴雨影響，地下室嚴重淹水，約30多台車受到影響。 煙波國際觀光集團今天回應，除立即提供受影響的住客房費全免與餐食服務，並安排接駁車及車資補助，將有交通需求的旅客安排接駁至羅東及台北車站。針對地下停車場車輛受影響部分，已協助登記並主動聯繫保險公司，後續將全力配合理賠與補償程序，並提供必要協助。（編輯：李亨山）1141112 本網站之文字、圖片及影音，非經授權，不得轉載、公開播送或公開傳輸及利用。", "category": "aipl", "category_name": "政治", "published_date": "2025-11-12", "author": "中央通訊社", "tags": ["颱風鳳凰", "蘇澳鎮"], "crawled_at": "2025-11-13T08:51:09.063890", "tokens_title": ["宜蘭蘇", "澳時", "隔", "15", "年", "再", "遇大", "水患", " ", "淹水", "消退", "街道", "滿目", "瘡痍", "【", "圖輯", "】"], "tokens_content": ["（", "中央社", "記者", "沈如峰", "宜蘭縣", "12", "日電", "）", "宜蘭縣", "蘇澳鎮", "昨天", "時隔", "15", "年", "再", "遇大", "水患", "，", "積水", "最深", "處超過", "1", "層樓", "高", "。", "今天上午", "，", "鎮內", "積水", "幾乎", "已全", "消退", "，", "街道", "滿是", "泥濘", "，", "滿目", "瘡痍", "，", "民眾", "忙", "著", "整理", "家園", "。", " ", "受", "颱", "風鳳凰", "外圍", "環流", "及", "東北季", "風共伴", "影響", "，", "昨夜", "蘇澳鎮", "豪雨", "成災", "，", "積水", "最深", "處超過", "1", "層樓", "高", "，", "主要", "連外", "道路", "因", "淹水", "受阻", "，", "警消", "及", "軍方", "隨後展", "開救災", "，", "出動", "AAV7", "兩棲", "突擊車", "、", "膠舟", "，", "協", "助老", "弱", "婦孺", "撤離", "至", "安置", "所", "。", " ", "經過", "昨天", "的", "暴雨", "肆虐", "，", "蘇澳鎮", "今天上午", "的", "積水", "雖", "已", "消退", "去", "，", "豔", "陽", "一出", "導致", "塵土", "飛揚", "，", "但鎮", "內", "中山路", "等", "街道", "與", "民宅", "1", "樓", "留下", "淤泥", "；", "昨晚", "積水", "最深", "處", "的", "中原", "街", "更是", "滿目", "瘡痍", "，", "居民", "與", "店家", "忙", "著", "整理", "家園", "。", "鎮", "公所", "也", "派遣", "灑水車", "，", "清理", "道路", "淤泥", "。", " ", "「", "廚房", "與", "家具", "全毀", "了", "」", "蘇澳鎮泉", "興巷", "林姓", "婦女", "告訴", "中央社", "記者", "，", "昨晚", "近", "6", "時許", "，", "外面", "的", "溪水", "開始", "灌", "進家", "內", "，", "積水", "最深", "達到", "她", "的", "脖子", "，", "因為", "停電", "也", "無法將", "1", "樓", "的", "重要", "家電", "搬", "到", "2", "樓", "，", "只能", "放任", "讓", "積水亂", "飄", "，", "她", "與", "家人", "趕緊", "到", "2", "樓避難", "。", " ", "15", "年前", "，", "梅姬", "颱", "風", "逼近", "時", "，", "蘇澳", "部分", "地區", "曾", "水淹", "1", "層樓", "高", "。", "住", "在", "蘇澳鎮", "中原", "路", "的", "林姓", "男", "居民", "，", "昨晚", "再度", "經歷", "惡水衝", "進家園", "的", "夢", "魘", "。", " ", "他", "說", "，", "昨晚", "家中", "淹水", "達", "1", "層樓", "高", "，", "高度", "與", "15", "年前", "相比", "較", "，", "這次", "只少", "約", "30", "公分", "，", "當時", "全家", "都", "到", "2", "樓避難", "。", "今天", "清晨", "積水", "消退", "後", "，", "家人", "一起", "整理", "家園", "，", "1", "樓", "的", "天花板", "還在", "漏水", "，", "1", "樓", "的", "裝潢", "與", "家具", "都", "全毀", "。", " ", "煙波", "大飯店", "蘇澳", "四季", "雙泉館", "昨晚", "受", "暴雨", "影響", "，", "地下室", "嚴重", "淹水", "，", "約", "30", "多台", "車", "受到", "影響", "。", " ", "煙波國際", "觀光", "集團", "今天", "回應", "，", "除", "立即", "提供", "受影響", "的", "住", "客房", "費", "全免", "與", "餐食", "服務", "，", "並", "安排", "接駁", "車及", "車資", "補助", "，", "將有", "交通", "需求", "的", "旅客", "安排", "接駁", "至羅東", "及", "台北", "車站", "。", "針對", "地下", "停車場", "車輛", "受", "影響", "部分", "，", "已協助", "登記", "並主動", "聯", "繫", "保", "險", "公司", "，", "後", "續將", "全力", "配合", "理賠", "與", "補償", "程序", "，", "並", "提供", "必要", "協助", "。", "（", "編輯", "：", "李亨山", "）", "1141112", " ", "本網", "站", "之", "文字", "、", "圖片", "及", "影音", "，", "非經", "授權", "，", "不得", "轉載", "、", "公開", "播送", "或公開", "傳輸及", "利用", "。"], "entities": [{"text": "宜蘭", "type": "GPE", "start_pos": 0, "end_pos": 2}, {"text": "蘇澳", "type": "GPE", "start_pos": 2, "end_pos": 4}, {"text": "15年", "type": "DATE", "start_pos": 6, "end_pos": 9}, {"text": "中央社", "type": "ORG", "start_pos": 31, "end_pos": 34}, {"text": "沈如峰", "type": "PERSON", "start_pos": 36, "end_pos": 39}, {"text": "宜蘭縣", "type": "GPE", "start_pos": 39, "end_pos": 42}, {"text": "12日", "type": "DATE", "start_pos": 42, "end_pos": 45}, {"text": "宜蘭縣", "type": "GPE", "start_pos": 47, "end_pos": 50}, {"text": "蘇澳鎮", "type": "GPE", "start_pos": 50, "end_pos": 53}, {"text": "昨天", "type": "DATE", "start_pos": 53, "end_pos": 55}, {"text": "15年", "type": "DATE", "start_pos": 57, "end_pos": 60}, {"text": "1", "type": "CARDINAL", "start_pos": 73, "end_pos": 74}, {"text": "今天", "type": "DATE", "start_pos": 78, "end_pos": 80}, {"text": "鳳凰", "type": "GPE", "start_pos": 119, "end_pos": 121}, {"text": "昨夜", "type": "TIME", "start_pos": 135, "end_pos": 137}, {"text": "蘇澳鎮", "type": "GPE", "start_pos": 137, "end_pos": 140}, {"text": "1", "type": "CARDINAL", "start_pos": 152, "end_pos": 153}, {"text": "昨天", "type": "DATE", "start_pos": 212, "end_pos": 214}, {"text": "蘇澳鎮", "type": "GPE", "start_pos": 220, "end_pos": 223}, {"text": "上午", "type": "TIME", "start_pos": 225, "end_pos": 227}, {"text": "1", "type": "CARDINAL", "start_pos": 259, "end_pos": 260}, {"text": "昨晚", "type": "TIME", "start_pos": 266, "end_pos": 268}, {"text": "中原街", "type": "LOC", "start_pos": 274, "end_pos": 277}, {"text": "鎮公所", "type": "FAC", "start_pos": 296, "end_pos": 299}, {"text": "蘇澳鎮", "type": "GPE", "start_pos": 324, "end_pos": 327}, {"text": "林", "type": "PERSON", "start_pos": 330, "end_pos": 331}, {"text": "中央社", "type": "ORG", "start_pos": 336, "end_pos": 339}, {"text": "1", "type": "CARDINAL", "start_pos": 380, "end_pos": 381}, {"text": "2", "type": "CARDINAL", "start_pos": 389, "end_pos": 390}, {"text": "2", "type": "CARDINAL", "start_pos": 409, "end_pos": 410}, {"text": "15年前", "type": "DATE", "start_pos": 415, "end_pos": 419}, {"text": "梅姬颱風", "type": "EVENT", "start_pos": 420, "end_pos": 424}, {"text": "蘇澳", "type": "GPE", "start_pos": 428, "end_pos": 430}, {"text": "1", "type": "CARDINAL", "start_pos": 437, "end_pos": 438}, {"text": "蘇澳鎮", "type": "GPE", "start_pos": 444, "end_pos": 447}, {"text": "中原路", "type": "LOC", "start_pos": 447, "end_pos": 450}, {"text": "林", "type": "PERSON", "start_pos": 451, "end_pos": 452}, {"text": "昨晚", "type": "TIME", "start_pos": 457, "end_pos": 459}, {"text": "昨晚", "type": "TIME", "start_pos": 477, "end_pos": 479}, {"text": "1", "type": "CARDINAL", "start_pos": 484, "end_pos": 485}, {"text": "15年前", "type": "DATE", "start_pos": 492, "end_pos": 496}, {"text": "30公分", "type": "QUANTITY", "start_pos": 505, "end_pos": 509}, {"text": "2", "type": "CARDINAL", "start_pos": 516, "end_pos": 517}, {"text": "今天", "type": "DATE", "start_pos": 521, "end_pos": 523}, {"text": "清晨", "type": "TIME", "start_pos": 523, "end_pos": 525}, {"text": "1", "type": "CARDINAL", "start_pos": 540, "end_pos": 541}, {"text": "1", "type": "CARDINAL", "start_pos": 551, "end_pos": 552}, {"text": "蘇澳四季雙泉館", "type": "FAC", "start_pos": 569, "end_pos": 576}, {"text": "昨晚", "type": "TIME", "start_pos": 576, "end_pos": 578}, {"text": "約30多", "type": "CARDINAL", "start_pos": 592, "end_pos": 596}, {"text": "煙波國際觀光集團", "type": "ORG", "start_pos": 604, "end_pos": 612}, {"text": "今天", "type": "DATE", "start_pos": 612, "end_pos": 614}, {"text": "羅東", "type": "GPE", "start_pos": 664, "end_pos": 666}, {"text": "台北車站", "type": "FAC", "start_pos": 667, "end_pos": 671}, {"text": "李亨山", "type": "PERSON", "start_pos": 729, "end_pos": 732}], "keywords": ["，", "。", " ", "1", "積水"], "summary": "（中央社記者沈如峰宜蘭縣12日電）宜蘭縣蘇澳鎮昨天時隔15年再遇大水患，積水最深處超過1層樓高。今天上午，鎮內積水幾乎已全消退，街道滿是泥濘，滿目瘡痍，民眾忙著整理家園。 受颱風鳳凰外圍環流及東北季風共伴影響，昨夜蘇澳鎮豪雨成災，積水最深處超過1層樓高，主要連外道路因淹水受阻，警消及軍方隨後展開救災，出動AAV7兩棲突擊車、膠舟，協助老弱婦孺撤離至安置所。 經過昨天的暴雨肆虐，蘇澳鎮今天上午的積水", "processed_at": "2025-11-17T19:13:37.829542"}
{"source": "cna", "article_id": "202511120256", "url": "https://www.cna.com.tw/news/aipl/202511120256.aspx", "title": "內政部：普發一萬已7件詐欺被害 移除涉詐廣告56則", "content": "（中央社記者陳俊華台北12日電）普發現金新台幣一萬元上路，立法院內政委員會明天邀請各部會就防詐及查緝作為專題報告。內政部今天表示，截至10日已通報移除涉詐廣告56則、停權涉詐帳號50個；相關詐欺被害案件共發生7件，單件財損最高為367萬元。 財政部表示，先前於預登記期間完成登記並經系統檢核成功，或者符合直接入帳資格的民眾，普發現金一萬元於11月12日入帳。 立法院內政委員會13日將邀內政部、財政部、數位發展部、金融監督管理委員會、交通部就「普發現金一萬元之跨部會防詐及查緝作為」進行專題報告，並備質詢。 據內政部送抵立法院的書面報告表示，警政署在9月11日要求各警察機關籌組專案小組，針對普發現金政策加強蒐報詐欺廣告簡訊、社群媒體帳號及網站，阻斷詐欺資訊來源，並溯源偵辦相關案件。 內政部指出，統計9月12日起到11月10日止，通報移除涉詐廣告56則、停權涉詐帳號50個、蒐報停止解析偽冒財政部網站3件。 內政部說，9月政府開始籌備普發現金工作時起，警政署持續追蹤與「普發現金」相關詐欺被害案件，並積極溯源偵辦。統計至11月10日，計有7件被害案件發生，1件為連結假冒普發現金網站盜刷信用卡的釣魚郵件，財損5萬餘元；4件為假冒檢警，財損分別為51萬餘元、84萬元、320萬元及367萬餘元；2件為騙取金融帳戶，財損0元。 數位發展部報告指出，已協調財政部、警政署、金管會及台灣網路資訊中心（TWNIC），建立偽冒網站的快速阻斷機制。金管會每日監測，一旦發現可疑網站，立即通報國庫署確認；經確認為偽冒網站後，便通報TWNIC執行「網站停止解析」作業，在第一時間阻斷民眾連結至偽冒網站，以降低詐騙風險。 數發部表示，TWNIC每日掃描新增網址，如果發現與10000.gov.tw相似的高風險網址，即由數發部彙整並送交國庫署判讀，確認為詐騙網站後，並通知TWNIC停止解析。為杜絕有心人士搶先註冊相近網址，數發部已預先註冊109個易混淆的「類普發網址」1年使用權，從源頭防堵詐騙機會。（編輯：蘇志宗）1141112 本網站之文字、圖片及影音，非經授權，不得轉載、公開播送或公開傳輸及利用。", "category": "aipl", "category_name": "政治", "published_date": "2025-11-12", "author": "中央通訊社", "tags": ["數發部", "內政委員會", "普發現金", "財政部", "交通部", "立法院", "台灣網路資訊中心", "警政署", "數位發展部", "金融監督管理委員會", "內政部"], "crawled_at": "2025-11-13T08:51:12.670834", "tokens_title": ["內政部", "：", "普發", "一萬", "已", "7", "件", "詐", "欺", "被害", " ", "移除", "涉詐", "廣告", "56", "則"], "tokens_content": ["（", "中央社", "記者", "陳", "俊華", "台北", "12", "日電", "）", "普發現", "金新", "台幣", "一萬元", "上路", "，", "立法院", "內", "政委", "員會", "明天", "邀請", "各部", "會", "就", "防詐", "及", "查緝作", "為", "專題", "報告", "。", "內政部", "今天", "表示", "，", "截至", "10", "日", "已", "通報", "移除", "涉詐", "廣告", "56", "則", "、", "停權", "涉詐", "帳號", "50", "個", "；", "相關", "詐", "欺", "被害", "案件", "共發生", "7", "件", "，", "單件", "財損", "最高", "為", "367", "萬元", "。", " ", "財政部", "表示", "，", "先前", "於", "預登記", "期間", "完成", "登記", "並經系", "統檢核", "成功", "，", "或者", "符合", "直接", "入帳", "資格", "的", "民眾", "，", "普發", "現金", "一萬元", "於", "11", "月", "12", "日入帳", "。", " ", "立法院", "內", "政委", "員會", "13", "日將", "邀內", "政部", "、", "財政部", "、", "數位", "發展部", "、", "金融", "監督", "管理", "委員會", "、", "交通部", "就", "「", "普發", "現金", "一萬元", "之", "跨部會", "防詐", "及", "查緝作", "為", "」", "進行", "專題", "報告", "，", "並備", "質詢", "。", " ", "據", "內政部", "送", "抵", "立法院", "的", "書面", "報告", "表示", "，", "警政署", "在", "9", "月", "11", "日", "要求", "各", "警察", "機關", "籌組", "專案", "小組", "，", "針對", "普發", "現金", "政策", "加強", "蒐", "報詐", "欺廣告", "簡訊", "、", "社群", "媒體", "帳號", "及", "網站", "，", "阻斷", "詐", "欺資訊", "來源", "，", "並", "溯源", "偵辦", "相關", "案件", "。", " ", "內政部", "指出", "，", "統計", "9", "月", "12", "日", "起到", "11", "月", "10", "日止", "，", "通報", "移除", "涉詐", "廣告", "56", "則", "、", "停權", "涉詐", "帳號", "50", "個", "、", "蒐", "報", "停止", "解析", "偽冒", "財政部", "網站", "3", "件", "。", " ", "內政部", "說", "，", "9", "月", "政府", "開始", "籌備", "普發", "現金", "工作", "時起", "，", "警政署", "持續", "追", "蹤", "與", "「", "普發", "現金", "」", "相關", "詐", "欺", "被害", "案件", "，", "並積極", "溯源", "偵辦", "。", "統計", "至", "11", "月", "10", "日", "，", "計有", "7", "件", "被害", "案件", "發生", "，", "1", "件", "為", "連結", "假冒", "普發現", "金網", "站", "盜", "刷", "信用卡", "的", "釣魚", "郵件", "，", "財損", "5", "萬餘元", "；", "4", "件", "為", "假冒", "檢警", "，", "財損", "分別", "為", "51", "萬餘元", "、", "84", "萬元", "、", "320", "萬元及", "367", "萬餘元", "；", "2", "件", "為", "騙取", "金融", "帳戶", "，", "財損", "0", "元", "。", " ", "數位", "發展部", "報告", "指出", "，", "已協調", "財政部", "、", "警政署", "、", "金管會", "及", "台灣", "網路", "資訊", "中心", "（", "TWNIC", "）", "，", "建立", "偽冒", "網站", "的", "快速", "阻斷", "機制", "。", "金管會", "每日", "監測", "，", "一旦", "發現", "可疑", "網站", "，", "立即", "通報", "國庫署", "確認", "；", "經確", "認為", "偽", "冒", "網站", "後", "，", "便", "通報", "TWNIC", "執行", "「", "網站", "停止", "解析", "」", "作業", "，", "在", "第一", "時間", "阻斷", "民眾", "連結", "至", "偽", "冒", "網站", "，", "以", "降低", "詐騙", "風險", "。", " ", "數發部", "表示", "，", "TWNIC", "每日", "掃描", "新增", "網址", "，", "如果", "發現", "與", "10000", ".", "gov", ".", "tw", "相似", "的", "高風險", "網址", "，", "即由數", "發部", "彙", "整並", "送交", "國庫署", "判讀", "，", "確認", "為", "詐騙", "網站", "後", "，", "並", "通知", "TWNIC", "停止", "解析", "。", "為", "杜絕", "有心人士", "搶", "先", "註", "冊", "相近", "網址", "，", "數發部", "已預", "先", "註", "冊", "109", "個易", "混淆", "的", "「", "類普發", "網址", "」", "1", "年", "使用", "權", "，", "從源頭", "防堵", "詐騙", "機會", "。", "（", "編輯", "：", "蘇志宗", "）", "1141112", " ", "本網", "站", "之", "文字", "、", "圖片", "及", "影音", "，", "非經", "授權", "，", "不得", "轉載", "、", "公開", "播送", "或公開", "傳輸及", "利用", "。"], "entities": [{"text": "內政部", "type": "ORG", "start_pos": 0, "end_pos": 3}, {"text": "一萬", "type": "CARDINAL", "start_pos": 6, "end_pos": 8}, {"text": "7", "type": "CARDINAL", "start_pos": 9, "end_pos": 10}, {"text": "56", "type": "CARDINAL", "start_pos": 22, "end_pos": 24}, {"text": "中央社", "type": "ORG", "start_pos": 27, "end_pos": 30}, {"text": "陳俊華", "type": "PERSON", "start_pos": 32, "end_pos": 35}, {"text": "台北", "type": "GPE", "start_pos": 35, "end_pos": 37}, {"text": "12日", "type": "DATE", "start_pos": 37, "end_pos": 40}, {"text": "一萬元", "type": "MONEY", "start_pos": 49, "end_pos": 52}, {"text": "立法院", "type": "ORG", "start_pos": 55, "end_pos": 58}, {"text": "內政委員會", "type": "ORG", "start_pos": 58, "end_pos": 63}, {"text": "明天", "type": "DATE", "start_pos": 63, "end_pos": 65}, {"text": "內政部", "type": "ORG", "start_pos": 83, "end_pos": 86}, {"text": "今天", "type": "DATE", "start_pos": 86, "end_pos": 88}, {"text": "10日", "type": "DATE", "start_pos": 93, "end_pos": 96}, {"text": "50", "type": "CARDINAL", "start_pos": 115, "end_pos": 117}, {"text": "7", "type": "CARDINAL", "start_pos": 130, "end_pos": 131}, {"text": "367萬元", "type": "MONEY", "start_pos": 140, "end_pos": 145}, {"text": "財政部", "type": "ORG", "start_pos": 147, "end_pos": 150}, {"text": "一萬元", "type": "MONEY", "start_pos": 192, "end_pos": 195}, {"text": "11月12日", "type": "DATE", "start_pos": 196, "end_pos": 202}, {"text": "立法院", "type": "ORG", "start_pos": 206, "end_pos": 209}, {"text": "內政委員會", "type": "ORG", "start_pos": 209, "end_pos": 214}, {"text": "13日", "type": "DATE", "start_pos": 214, "end_pos": 217}, {"text": "內政部", "type": "ORG", "start_pos": 219, "end_pos": 222}, {"text": "財政部", "type": "ORG", "start_pos": 223, "end_pos": 226}, {"text": "發展部", "type": "ORG", "start_pos": 229, "end_pos": 232}, {"text": "金融監督管理委員會", "type": "ORG", "start_pos": 233, "end_pos": 242}, {"text": "交通部", "type": "ORG", "start_pos": 243, "end_pos": 246}, {"text": "一萬元", "type": "MONEY", "start_pos": 252, "end_pos": 255}, {"text": "內政部", "type": "ORG", "start_pos": 281, "end_pos": 284}, {"text": "立法院", "type": "ORG", "start_pos": 286, "end_pos": 289}, {"text": "警政署", "type": "ORG", "start_pos": 297, "end_pos": 300}, {"text": "9月11日", "type": "DATE", "start_pos": 301, "end_pos": 306}, {"text": "內政部", "type": "ORG", "start_pos": 369, "end_pos": 372}, {"text": "9月12日", "type": "DATE", "start_pos": 377, "end_pos": 382}, {"text": "11月10日", "type": "DATE", "start_pos": 384, "end_pos": 390}, {"text": "56", "type": "CARDINAL", "start_pos": 400, "end_pos": 402}, {"text": "50", "type": "CARDINAL", "start_pos": 410, "end_pos": 412}, {"text": "財政部", "type": "ORG", "start_pos": 422, "end_pos": 425}, {"text": "3", "type": "CARDINAL", "start_pos": 427, "end_pos": 428}, {"text": "內政部", "type": "ORG", "start_pos": 431, "end_pos": 434}, {"text": "9月", "type": "DATE", "start_pos": 436, "end_pos": 438}, {"text": "警政署", "type": "ORG", "start_pos": 453, "end_pos": 456}, {"text": "11月10日", "type": "DATE", "start_pos": 487, "end_pos": 493}, {"text": "7", "type": "CARDINAL", "start_pos": 496, "end_pos": 497}, {"text": "1", "type": "CARDINAL", "start_pos": 505, "end_pos": 506}, {"text": "5萬餘元", "type": "MONEY", "start_pos": 531, "end_pos": 535}, {"text": "4", "type": "CARDINAL", "start_pos": 536, "end_pos": 537}, {"text": "51萬餘元", "type": "MONEY", "start_pos": 549, "end_pos": 554}, {"text": "84萬元", "type": "MONEY", "start_pos": 555, "end_pos": 559}, {"text": "320萬元", "type": "MONEY", "start_pos": 560, "end_pos": 565}, {"text": "367萬餘元", "type": "MONEY", "start_pos": 566, "end_pos": 572}, {"text": "2", "type": "CARDINAL", "start_pos": 573, "end_pos": 574}, {"text": "0元", "type": "MONEY", "start_pos": 585, "end_pos": 587}, {"text": "財政部", "type": "ORG", "start_pos": 602, "end_pos": 605}, {"text": "警政署", "type": "ORG", "start_pos": 606, "end_pos": 609}, {"text": "金管會", "type": "ORG", "start_pos": 610, "end_pos": 613}, {"text": "金管會", "type": "ORG", "start_pos": 644, "end_pos": 647}, {"text": "國庫署", "type": "ORG", "start_pos": 665, "end_pos": 668}, {"text": "第一時間", "type": "ORDINAL", "start_pos": 703, "end_pos": 707}, {"text": "國庫署", "type": "ORG", "start_pos": 784, "end_pos": 787}, {"text": "數發部", "type": "ORG", "start_pos": 828, "end_pos": 831}, {"text": "109", "type": "CARDINAL", "start_pos": 836, "end_pos": 839}, {"text": "1年", "type": "DATE", "start_pos": 851, "end_pos": 853}, {"text": "蘇志宗", "type": "PERSON", "start_pos": 871, "end_pos": 874}, {"text": "1141112", "type": "CARDINAL", "start_pos": 875, "end_pos": 882}], "keywords": ["，", "、", "。", " ", "網站"], "summary": "（中央社記者陳俊華台北12日電）普發現金新台幣一萬元上路，立法院內政委員會明天邀請各部會就防詐及查緝作為專題報告。內政部今天表示，截至10日已通報移除涉詐廣告56則、停權涉詐帳號50個；相關詐欺被害案件共發生7件，單件財損最高為367萬元。 財政部表示，先前於預登記期間完成登記並經系統檢核成功，或者符合直接入帳資格的民眾，普發現金一萬元於11月12日入帳。 立法院內政委員會13日將邀內政部、財政部", "processed_at": "2025-11-17T19:13:38.105344"}
{"source": "cna", "article_id": "202511120267", "url": "https://www.cna.com.tw/news/aipl/202511120267.aspx", "title": "鄭麗文稱普丁不是獨裁者 林佳龍：暴露對民主無知", "content": "（中央社記者楊堯茹台北12日電）在野質疑出訪頻繁惹怒中國，外交部長林佳龍表示，台灣有做或沒做什麼，並不改變中共併吞台灣的野心。談到國民黨主席鄭麗文稱俄羅斯總統普丁非獨裁者，林佳龍說，這樣的黨主席是「挑戰三觀」，暴露對民主的無知。 林佳龍上任後已4度訪問歐洲，中國批評「竄訪」。林佳龍接受網路節目「齊有此理」專訪說，「我不是亂竄」，是很有計畫地訪問。台灣靠實力走出去，不然「要串門子也很難串」，必須跟對方談實質、互利發展，這才是外交。 談及台歐關係升溫，林佳龍認為，是因為大家了解俄羅斯背後有中國支持，俄烏戰爭才打這麼久。其次是歐洲國家發現所謂邪惡軸心，台灣面對中國威脅，和歐洲緊密相關。第三是歐洲國家意識到台灣是不可或缺的夥伴，尤其是在台灣半導體科技以及民主韌性面向。 主持人詢問，外交團隊出訪頻繁，甚至派團訪北約總部，在野黨質疑將觸怒俄羅斯及中國，拔掉台灣邦交國，對台灣反而得不償失。 林佳龍指出，這是某種程度的失敗主義。中共要併吞台灣，不會是因為台灣有做什麼或沒做什麼，因此必須要跟理念相近或利害關係一致國家或組織來往。中共向全世界擴張，已經不只是針對台灣。 林佳龍進一步說，要與北約軍事同盟目前不可能，但關鍵是要跟北約國家共同認識敵人。被威脅的國家之間不可能不交流，這是基於國家利益進行交流，甚至合作。 林佳龍強調，全世界已連結在一起，對民主國家來說，台灣並不孤單，台灣更是良善的夥伴，中國則是挑戰以規則為基礎的國際秩序。 被問及鄭麗文稱普丁不是獨裁者，林佳龍說，按這邏輯蔣介石過去獨裁也受到萬年國會支持，或北韓導人金正恩、中國國家主席習近平，「這已經超越知識的極限」。透過操縱選舉合法化自己統治，並沒有正當性。 林佳龍說，普丁是不擇手段的特務頭子，鄭麗文發言只是暴露對民主的無知，「這樣的黨主席是在挑戰我們的三觀」。（編輯：萬淑彰）1141112 本網站之文字、圖片及影音，非經授權，不得轉載、公開播送或公開傳輸及利用。", "category": "aipl", "category_name": "政治", "published_date": "2025-11-12", "author": "中央通訊社", "tags": ["鄭麗文", "蔣介石", "林佳龍", "歐洲", "習近平", "俄烏戰爭", "北約", "中國"], "crawled_at": "2025-11-13T08:51:15.157900", "tokens_title": ["鄭麗文稱", "普丁", "不是", "獨裁者", " ", "林佳龍", "：", "暴露", "對", "民主", "無知"], "tokens_content": ["（", "中央社", "記者", "楊堯茹", "台北", "12", "日電", "）", "在野", "質疑", "出訪", "頻繁", "惹怒", "中國", "，", "外交部", "長", "林佳龍", "表示", "，", "台灣", "有", "做", "或", "沒", "做", "什麼", "，", "並不", "改變", "中共", "併", "吞", "台灣", "的", "野心", "。", "談到", "國民黨", "主席", "鄭麗文稱", "俄羅斯", "總統", "普丁非", "獨裁者", "，", "林佳龍", "說", "，", "這樣", "的", "黨", "主席", "是", "「", "挑戰三觀", "」", "，", "暴露", "對", "民主", "的", "無知", "。", " ", "林佳龍", "上任", "後", "已", "4", "度訪", "問歐洲", "，", "中國", "批評", "「", "竄訪", "」", "。", "林佳龍", "接受", "網路", "節目", "「", "齊有", "此理", "」", "專訪", "說", "，", "「", "我", "不是", "亂", "竄", "」", "，", "是", "很", "有", "計畫", "地", "訪問", "。", "台灣", "靠", "實力", "走", "出去", "，", "不然", "「", "要", "串門子", "也", "很", "難串", "」", "，", "必須", "跟", "對", "方談", "實質", "、", "互利", "發展", "，", "這才", "是", "外交", "。", " ", "談及", "台", "歐關", "係", "升溫", "，", "林佳龍", "認為", "，", "是", "因為", "大家", "了解", "俄羅斯", "背後有", "中國", "支持", "，", "俄", "烏戰爭", "才", "打", "這麼", "久", "。", "其次", "是", "歐洲", "國家", "發現", "所謂", "邪", "惡軸心", "，", "台灣面", "對", "中國", "威脅", "，", "和", "歐洲", "緊密", "相關", "。", "第三", "是", "歐洲", "國家", "意識", "到", "台灣", "是", "不可或缺", "的", "夥伴", "，", "尤其", "是", "在", "台灣", "半導體", "科技", "以及", "民主", "韌性", "面向", "。", " ", "主持人", "詢問", "，", "外交", "團隊", "出訪", "頻繁", "，", "甚至", "派團", "訪北約", "總部", "，", "在野", "黨質疑", "將觸", "怒", "俄羅斯及", "中國", "，", "拔掉", "台灣", "邦交", "國", "，", "對", "台灣", "反而", "得", "不償失", "。", " ", "林佳龍", "指出", "，", "這是", "某種", "程度", "的", "失敗", "主義", "。", "中共", "要", "併", "吞", "台灣", "，", "不會", "是", "因為", "台灣", "有", "做", "什麼", "或", "沒", "做", "什麼", "，", "因此", "必須", "要", "跟", "理念", "相近", "或", "利害", "關", "係", "一致", "國家", "或", "組織", "來", "往", "。", "中共", "向", "全世界", "擴張", "，", "已經", "不", "只是", "針對", "台灣", "。", " ", "林佳龍進", "一步", "說", "，", "要", "與", "北約", "軍事", "同盟", "目前", "不", "可能", "，", "但", "關鍵", "是", "要", "跟", "北約", "國家", "共同", "認識", "敵人", "。", "被", "威脅", "的", "國家", "之間", "不", "可能", "不", "交流", "，", "這是", "基", "於", "國家", "利益", "進行", "交流", "，", "甚至", "合作", "。", " ", "林佳龍", "強調", "，", "全世界", "已連結", "在", "一起", "，", "對", "民主", "國家來", "說", "，", "台灣", "並不孤單", "，", "台灣", "更是", "良善", "的", "夥伴", "，", "中國則", "是", "挑戰以", "規則", "為", "基礎", "的", "國際", "秩序", "。", " ", "被", "問及", "鄭麗文稱", "普丁", "不是", "獨裁者", "，", "林佳龍", "說", "，", "按", "這邏輯", "蔣", "介石", "過去", "獨裁", "也", "受到", "萬年", "國會", "支持", "，", "或北", "韓導人", "金正恩", "、", "中國國家", "主席", "習近", "平", "，", "「", "這已經", "超越", "知識", "的", "極限", "」", "。", "透過", "操縱", "選舉", "合法化", "自己", "統治", "，", "並沒有", "正", "當性", "。", " ", "林佳龍", "說", "，", "普丁", "是", "不擇", "手段", "的", "特務頭子", "，", "鄭麗文", "發言", "只是", "暴露", "對", "民主", "的", "無知", "，", "「", "這樣", "的", "黨", "主席", "是", "在", "挑戰", "我們", "的", "三觀", "」", "。", "（", "編輯", "：", "萬淑彰", "）", "1141112", " ", "本網", "站", "之", "文字", "、", "圖片", "及", "影音", "，", "非經", "授權", "，", "不得", "轉載", "、", "公開", "播送", "或公開", "傳輸及", "利用", "。"], "entities": [{"text": "鄭麗文", "type": "PERSON", "start_pos": 0, "end_pos": 3}, {"text": "普丁", "type": "PERSON", "start_pos": 4, "end_pos": 6}, {"text": "林佳龍", "type": "PERSON", "start_pos": 12, "end_pos": 15}, {"text": "中央社", "type": "ORG", "start_pos": 25, "end_pos": 28}, {"text": "楊堯茹", "type": "PERSON", "start_pos": 30, "end_pos": 33}, {"text": "台北", "type": "GPE", "start_pos": 33, "end_pos": 35}, {"text": "12日", "type": "DATE", "start_pos": 35, "end_pos": 38}, {"text": "中國", "type": "GPE", "start_pos": 50, "end_pos": 52}, {"text": "外交部長", "type": "ORG", "start_pos": 53, "end_pos": 57}, {"text": "林佳龍", "type": "PERSON", "start_pos": 57, "end_pos": 60}, {"text": "台灣", "type": "GPE", "start_pos": 63, "end_pos": 65}, {"text": "中共", "type": "ORG", "start_pos": 77, "end_pos": 79}, {"text": "台灣", "type": "GPE", "start_pos": 81, "end_pos": 83}, {"text": "國民黨", "type": "ORG", "start_pos": 89, "end_pos": 92}, {"text": "鄭麗文", "type": "PERSON", "start_pos": 94, "end_pos": 97}, {"text": "俄羅斯", "type": "GPE", "start_pos": 98, "end_pos": 101}, {"text": "普丁", "type": "PERSON", "start_pos": 103, "end_pos": 105}, {"text": "林佳龍", "type": "PERSON", "start_pos": 110, "end_pos": 113}, {"text": "三", "type": "CARDINAL", "start_pos": 125, "end_pos": 126}, {"text": "林佳龍", "type": "PERSON", "start_pos": 139, "end_pos": 142}, {"text": "4", "type": "CARDINAL", "start_pos": 146, "end_pos": 147}, {"text": "歐洲", "type": "LOC", "start_pos": 150, "end_pos": 152}, {"text": "中國", "type": "GPE", "start_pos": 153, "end_pos": 155}, {"text": "林佳龍", "type": "PERSON", "start_pos": 162, "end_pos": 165}, {"text": "台灣", "type": "GPE", "start_pos": 198, "end_pos": 200}, {"text": "林佳龍", "type": "PERSON", "start_pos": 250, "end_pos": 253}, {"text": "俄羅斯", "type": "GPE", "start_pos": 263, "end_pos": 266}, {"text": "中國", "type": "GPE", "start_pos": 269, "end_pos": 271}, {"text": "俄", "type": "GPE", "start_pos": 274, "end_pos": 275}, {"text": "烏", "type": "GPE", "start_pos": 275, "end_pos": 276}, {"text": "歐洲", "type": "LOC", "start_pos": 287, "end_pos": 289}, {"text": "台灣", "type": "GPE", "start_pos": 300, "end_pos": 302}, {"text": "中國", "type": "GPE", "start_pos": 304, "end_pos": 306}, {"text": "歐洲", "type": "LOC", "start_pos": 310, "end_pos": 312}, {"text": "第三", "type": "ORDINAL", "start_pos": 317, "end_pos": 319}, {"text": "歐洲", "type": "LOC", "start_pos": 320, "end_pos": 322}, {"text": "台灣", "type": "GPE", "start_pos": 327, "end_pos": 329}, {"text": "台灣", "type": "GPE", "start_pos": 342, "end_pos": 344}, {"text": "北約", "type": "ORG", "start_pos": 379, "end_pos": 381}, {"text": "俄羅斯", "type": "GPE", "start_pos": 392, "end_pos": 395}, {"text": "中國", "type": "GPE", "start_pos": 396, "end_pos": 398}, {"text": "台灣", "type": "GPE", "start_pos": 401, "end_pos": 403}, {"text": "台灣", "type": "GPE", "start_pos": 408, "end_pos": 410}, {"text": "林佳龍", "type": "PERSON", "start_pos": 418, "end_pos": 421}, {"text": "中共", "type": "ORG", "start_pos": 436, "end_pos": 438}, {"text": "台灣", "type": "GPE", "start_pos": 441, "end_pos": 443}, {"text": "台灣", "type": "GPE", "start_pos": 449, "end_pos": 451}, {"text": "中共", "type": "ORG", "start_pos": 486, "end_pos": 488}, {"text": "台灣", "type": "GPE", "start_pos": 502, "end_pos": 504}, {"text": "林佳龍", "type": "PERSON", "start_pos": 506, "end_pos": 509}, {"text": "北約", "type": "ORG", "start_pos": 516, "end_pos": 518}, {"text": "北約", "type": "ORG", "start_pos": 534, "end_pos": 536}, {"text": "林佳龍", "type": "PERSON", "start_pos": 579, "end_pos": 582}, {"text": "台灣", "type": "GPE", "start_pos": 603, "end_pos": 605}, {"text": "台灣", "type": "GPE", "start_pos": 610, "end_pos": 612}, {"text": "中國", "type": "GPE", "start_pos": 620, "end_pos": 622}, {"text": "鄭麗文", "type": "PERSON", "start_pos": 642, "end_pos": 645}, {"text": "普丁", "type": "PERSON", "start_pos": 646, "end_pos": 648}, {"text": "林佳龍", "type": "PERSON", "start_pos": 654, "end_pos": 657}, {"text": "蔣介石", "type": "PERSON", "start_pos": 663, "end_pos": 666}, {"text": "萬年國會", "type": "ORG", "start_pos": 673, "end_pos": 677}, {"text": "北韓", "type": "GPE", "start_pos": 681, "end_pos": 683}, {"text": "金正恩", "type": "PERSON", "start_pos": 685, "end_pos": 688}, {"text": "中國", "type": "GPE", "start_pos": 689, "end_pos": 691}, {"text": "習近平", "type": "PERSON", "start_pos": 695, "end_pos": 698}, {"text": "林佳龍", "type": "PERSON", "start_pos": 734, "end_pos": 737}, {"text": "普丁", "type": "PERSON", "start_pos": 739, "end_pos": 741}, {"text": "鄭麗文", "type": "PERSON", "start_pos": 752, "end_pos": 755}, {"text": "萬淑彰", "type": "PERSON", "start_pos": 790, "end_pos": 793}], "keywords": ["，", "。", " ", "台灣", "林佳龍"], "summary": "（中央社記者楊堯茹台北12日電）在野質疑出訪頻繁惹怒中國，外交部長林佳龍表示，台灣有做或沒做什麼，並不改變中共併吞台灣的野心。談到國民黨主席鄭麗文稱俄羅斯總統普丁非獨裁者，林佳龍說，這樣的黨主席是「挑戰三觀」，暴露對民主的無知。 林佳龍上任後已4度訪問歐洲，中國批評「竄訪」。林佳龍接受網路節目「齊有此理」專訪說，「我不是亂竄」，是很有計畫地訪問。台灣靠實力走出去，不然「要串門子也很難串」，必須跟對", "processed_at": "2025-11-17T19:13:38.392424"}
{"source": "cna", "article_id": "202511120272", "url": "https://www.cna.com.tw/news/aipl/202511120272.aspx", "title": "爭取參選台北市長 吳怡農盼黨內有志者儘早表態", "content": "（中央社記者葉素萍台北12日電）壯闊台灣聯盟創辦人吳怡農日前赴民進黨中央遞交意願表，爭取民進黨提名參選台北市長。不過，傳出黨內有人點名行政院副院長鄭麗君很適合出戰台北市長，對此，吳怡農今天說，公開邀請有志向的人，儘早表態、宣布爭取，公平競爭、透過民調方式，找到最強候選人。 民進黨要派誰參戰明年台北市長選戰，對決市長蔣萬安，備受矚目。 吳怡農今天被問到鄭麗君呼聲高時說，如果更多人有意願投入公共事務、服務台北市民，他都非常樂見。所以他公開邀請，有志向的人，跟他一樣，儘早表態、宣布爭取。讓大家公平競爭、透過民調方式，找到最強的候選人。 吳怡農並說，他正在做一系列民調以及面對面的客廳會，來反應台北市民對未來真正的期待，也讓黨內徵召過程有更多資料和數據參考。（編輯：謝佳珍）1141112 本網站之文字、圖片及影音，非經授權，不得轉載、公開播送或公開傳輸及利用。", "category": "aipl", "category_name": "政治", "published_date": "2025-11-12", "author": "中央通訊社", "tags": ["鄭麗君", "吳怡農", "民進黨", "台北市長", "蔣萬安", "台北市"], "crawled_at": "2025-11-13T08:51:17.239220", "tokens_title": ["爭取", "參選", "台北市", "長", " ", "吳怡", "農盼", "黨", "內", "有志者", "儘", "早", "表", "態"], "tokens_content": ["（", "中央社", "記者", "葉素萍", "台北", "12", "日電", "）", "壯闊", "台灣", "聯盟", "創辦", "人", "吳怡農", "日前", "赴民進", "黨", "中央", "遞交意", "願表", "，", "爭取民", "進黨", "提名", "參選", "台北市", "長", "。", "不過", "，", "傳出", "黨", "內", "有人", "點名", "行政院", "副", "院長", "鄭麗君", "很", "適合", "出戰", "台北市", "長", "，", "對此", "，", "吳怡農", "今天", "說", "，", "公開", "邀請", "有", "志向", "的", "人", "，", "儘", "早", "表", "態", "、", "宣布", "爭取", "，", "公平", "競爭", "、", "透過", "民調", "方式", "，", "找到", "最強候", "選人", "。", " ", "民進", "黨", "要", "派", "誰", "參戰", "明年", "台北市", "長", "選戰", "，", "對決", "市長", "蔣萬安", "，", "備受", "矚目", "。", " ", "吳怡農", "今天", "被", "問到", "鄭麗君", "呼聲", "高時", "說", "，", "如果", "更多人", "有意", "願", "投入", "公共", "事務", "、", "服務", "台北", "市民", "，", "他", "都", "非常", "樂見", "。", "所以", "他", "公開", "邀請", "，", "有", "志向", "的", "人", "，", "跟", "他", "一樣", "，", "儘", "早", "表", "態", "、", "宣布", "爭取", "。", "讓", "大家", "公平", "競爭", "、", "透過", "民調", "方式", "，", "找到", "最強", "的", "候選人", "。", " ", "吳怡", "農並", "說", "，", "他", "正在", "做", "一系列", "民調", "以及", "面對面", "的", "客廳", "會", "，", "來", "反應", "台北", "市民", "對", "未來", "真正", "的", "期待", "，", "也", "讓", "黨", "內", "徵召", "過程", "有", "更", "多", "資料", "和", "數據", "參考", "。", "（", "編輯", "：", "謝佳珍", "）", "1141112", " ", "本網", "站", "之", "文字", "、", "圖片", "及", "影音", "，", "非經", "授權", "，", "不得", "轉載", "、", "公開", "播送", "或公開", "傳輸及", "利用", "。"], "entities": [{"text": "台北", "type": "GPE", "start_pos": 4, "end_pos": 6}, {"text": "吳怡農", "type": "PERSON", "start_pos": 9, "end_pos": 12}, {"text": "中央社", "type": "ORG", "start_pos": 24, "end_pos": 27}, {"text": "葉素萍", "type": "PERSON", "start_pos": 29, "end_pos": 32}, {"text": "台北", "type": "GPE", "start_pos": 32, "end_pos": 34}, {"text": "12日", "type": "DATE", "start_pos": 34, "end_pos": 37}, {"text": "台灣", "type": "GPE", "start_pos": 41, "end_pos": 43}, {"text": "吳怡農", "type": "PERSON", "start_pos": 48, "end_pos": 51}, {"text": "民進黨", "type": "ORG", "start_pos": 54, "end_pos": 57}, {"text": "民進黨", "type": "ORG", "start_pos": 67, "end_pos": 70}, {"text": "台北", "type": "GPE", "start_pos": 74, "end_pos": 76}, {"text": "行政院", "type": "ORG", "start_pos": 90, "end_pos": 93}, {"text": "鄭麗君", "type": "PERSON", "start_pos": 96, "end_pos": 99}, {"text": "台北", "type": "GPE", "start_pos": 104, "end_pos": 106}, {"text": "吳怡農", "type": "PERSON", "start_pos": 112, "end_pos": 115}, {"text": "今天", "type": "DATE", "start_pos": 115, "end_pos": 117}, {"text": "民進黨", "type": "ORG", "start_pos": 160, "end_pos": 163}, {"text": "明年", "type": "DATE", "start_pos": 168, "end_pos": 170}, {"text": "台北", "type": "GPE", "start_pos": 170, "end_pos": 172}, {"text": "蔣萬安", "type": "PERSON", "start_pos": 181, "end_pos": 184}, {"text": "吳怡農", "type": "PERSON", "start_pos": 191, "end_pos": 194}, {"text": "今天", "type": "DATE", "start_pos": 194, "end_pos": 196}, {"text": "鄭麗君", "type": "PERSON", "start_pos": 199, "end_pos": 202}, {"text": "台北", "type": "GPE", "start_pos": 225, "end_pos": 227}, {"text": "吳怡農", "type": "PERSON", "start_pos": 291, "end_pos": 294}, {"text": "台北", "type": "GPE", "start_pos": 319, "end_pos": 321}, {"text": "謝佳珍", "type": "PERSON", "start_pos": 355, "end_pos": 358}], "keywords": ["，", "。", " ", "、", "黨"], "summary": "（中央社記者葉素萍台北12日電）壯闊台灣聯盟創辦人吳怡農日前赴民進黨中央遞交意願表，爭取民進黨提名參選台北市長。不過，傳出黨內有人點名行政院副院長鄭麗君很適合出戰台北市長，對此，吳怡農今天說，公開邀請有志向的人，儘早表態、宣布爭取，公平競爭、透過民調方式，找到最強候選人。 民進黨要派誰參戰明年台北市長選戰，對決市長蔣萬安，備受矚目。 吳怡農今天被問到鄭麗君呼聲高時說，如果更多人有意願投入公共事務、", "processed_at": "2025-11-17T19:13:38.504186"}
{"source": "cna", "article_id": "202511120276", "url": "https://www.cna.com.tw/news/aipl/202511120276.aspx", "title": "沈伯洋遭中共立案偵查 卓揆：韓國瑜應給國人說法", "content": "（中央社記者沈如峰宜蘭縣12日電）民進黨立委沈伯洋遭中共立案偵查，行政院長卓榮泰今天回應，國民黨主席鄭麗文參加祭拜共諜活動，中共違反自由、民主、人權，發動全球追捕沈伯洋的威脅，立法院長韓國瑜應給國人明確說法。 沈伯洋遭中共立案偵查一事，總統賴清德盼立法院長韓國瑜聲援沈伯洋；但韓國瑜回應，賴總統真的想幫沈伯洋，應考量廢除民進黨台獨黨綱、重建朝野良性互動及撤回「中國大陸為境外敵對勢力」。 對於韓國瑜的回應，行政院長卓榮泰今天前往宜蘭勘災接受媒體詢問時，作出上述表示。 卓榮泰指出，韓國瑜說「一個桌子有4條腿，代表不同的意義」；那4隻腳的桌子，他也要跟韓國瑜講，這個桌子上面有2盤菜，一盤是中國國民黨的主席去參加祭拜共諜的活動，而這個共諜當時就是要消滅國民黨、消滅中華民國，所以影響很大，而且呼應中國現在要學習「吳石精神」的一個統戰號召，但這件事情迄今，身為國會議長、中國國民黨黨籍的韓國瑜，迄今沉默不語。 卓榮泰說，桌上還有另外一盤菜，就是中國要發動全球追捕沈伯洋，這個不僅違反自由、民主、人權，更是對大家在人身安全上的威脅。政府有責任保護國人，國會也有責任保護國會議員，而韓國瑜迄今也是沉默不語，難道這2盤菜韓國瑜都要沉默的容忍，沉默的吞下去嗎？韓國瑜應該給國人明確的說法。（編輯：李淑華）1141112 本網站之文字、圖片及影音，非經授權，不得轉載、公開播送或公開傳輸及利用。", "category": "aipl", "category_name": "政治", "published_date": "2025-11-12", "author": "中央通訊社", "tags": ["韓國瑜", "鄭麗文", "卓榮泰", "沈伯洋", "立法院", "賴清德", "宜蘭", "中國國民黨", "中共", "中國"], "crawled_at": "2025-11-13T08:51:20.221550", "tokens_title": ["沈伯洋", "遭", "中共", "立案", "偵查", " ", "卓揆", "：", "韓國瑜", "應給", "國人", "說法"], "tokens_content": ["（", "中央社", "記者", "沈如峰", "宜蘭縣", "12", "日電", "）", "民進", "黨", "立委", "沈伯洋", "遭", "中共", "立案", "偵查", "，", "行政院", "長", "卓榮泰", "今天", "回應", "，", "國民黨", "主席", "鄭麗文", "參加", "祭拜", "共諜", "活動", "，", "中共", "違反", "自由", "、", "民主", "、", "人權", "，", "發動", "全球", "追捕", "沈伯洋", "的", "威脅", "，", "立法院", "長", "韓國瑜", "應給", "國人", "明確", "說法", "。", " ", "沈伯洋", "遭", "中共", "立案", "偵查", "一事", "，", "總統賴", "清德盼", "立法院", "長", "韓國瑜", "聲援", "沈伯洋", "；", "但", "韓國瑜", "回應", "，", "賴總統", "真的", "想", "幫", "沈伯洋", "，", "應", "考量", "廢除", "民進", "黨台", "獨黨綱", "、", "重建", "朝野", "良性", "互動", "及", "撤回", "「", "中國大陸", "為", "境外", "敵對", "勢力", "」", "。", " ", "對", "於", "韓國瑜", "的", "回應", "，", "行政院", "長", "卓榮泰", "今天", "前往", "宜蘭", "勘災", "接受", "媒體詢", "問時", "，", "作出", "上述", "表示", "。", " ", "卓榮泰", "指出", "，", "韓國瑜", "說", "「", "一個", "桌子", "有", "4", "條腿", "，", "代表", "不同", "的", "意義", "」", "；", "那", "4", "隻", "腳", "的", "桌子", "，", "他", "也", "要", "跟", "韓國瑜講", "，", "這個", "桌子", "上面", "有", "2", "盤菜", "，", "一盤", "是", "中國", "國民黨", "的", "主席", "去", "參加", "祭拜", "共諜", "的", "活動", "，", "而", "這個", "共諜", "當時", "就是", "要", "消滅", "國民黨", "、", "消滅", "中華民國", "，", "所以", "影響", "很大", "，", "而且", "呼應", "中國現", "在", "要", "學習", "「", "吳石", "精神", "」", "的", "一個", "統戰號", "召", "，", "但", "這件", "事情", "迄今", "，", "身為", "國會", "議長", "、", "中國", "國民黨", "黨籍", "的", "韓國瑜", "，", "迄今", "沉默", "不語", "。", " ", "卓榮泰", "說", "，", "桌上", "還有", "另外", "一盤", "菜", "，", "就是", "中國要", "發動", "全球", "追捕", "沈伯洋", "，", "這個", "不僅", "違反", "自由", "、", "民主", "、", "人權", "，", "更是", "對", "大家", "在", "人身安全", "上", "的", "威脅", "。", "政府", "有責任", "保護國", "人", "，", "國會", "也", "有責任", "保護國會", "議員", "，", "而", "韓國瑜", "迄今", "也", "是", "沉默", "不語", "，", "難道", "這", "2", "盤菜", "韓國瑜", "都", "要", "沉默", "的", "容忍", "，", "沉默", "的", "吞下去", "嗎", "？", "韓國瑜", "應該", "給國人", "明確", "的", "說法", "。", "（", "編輯", "：", "李淑華", "）", "1141112", " ", "本網", "站", "之", "文字", "、", "圖片", "及", "影音", "，", "非經", "授權", "，", "不得", "轉載", "、", "公開", "播送", "或公開", "傳輸及", "利用", "。"], "entities": [{"text": "沈伯洋", "type": "PERSON", "start_pos": 0, "end_pos": 3}, {"text": "中共", "type": "ORG", "start_pos": 4, "end_pos": 6}, {"text": "卓揆", "type": "PERSON", "start_pos": 11, "end_pos": 13}, {"text": "韓國瑜", "type": "PERSON", "start_pos": 14, "end_pos": 17}, {"text": "中央社", "type": "ORG", "start_pos": 25, "end_pos": 28}, {"text": "沈如峰", "type": "PERSON", "start_pos": 30, "end_pos": 33}, {"text": "宜蘭縣", "type": "GPE", "start_pos": 33, "end_pos": 36}, {"text": "12日", "type": "DATE", "start_pos": 36, "end_pos": 39}, {"text": "民進黨", "type": "ORG", "start_pos": 41, "end_pos": 44}, {"text": "沈伯洋", "type": "PERSON", "start_pos": 46, "end_pos": 49}, {"text": "中共", "type": "ORG", "start_pos": 50, "end_pos": 52}, {"text": "行政院長", "type": "ORG", "start_pos": 57, "end_pos": 61}, {"text": "卓榮泰", "type": "PERSON", "start_pos": 61, "end_pos": 64}, {"text": "今天", "type": "DATE", "start_pos": 64, "end_pos": 66}, {"text": "國民黨", "type": "ORG", "start_pos": 69, "end_pos": 72}, {"text": "鄭麗文", "type": "PERSON", "start_pos": 74, "end_pos": 77}, {"text": "中共", "type": "ORG", "start_pos": 86, "end_pos": 88}, {"text": "沈伯洋", "type": "PERSON", "start_pos": 105, "end_pos": 108}, {"text": "立法院長", "type": "ORG", "start_pos": 112, "end_pos": 116}, {"text": "韓國瑜", "type": "PERSON", "start_pos": 116, "end_pos": 119}, {"text": "沈伯洋", "type": "PERSON", "start_pos": 129, "end_pos": 132}, {"text": "中共", "type": "ORG", "start_pos": 133, "end_pos": 135}, {"text": "賴清德", "type": "PERSON", "start_pos": 144, "end_pos": 147}, {"text": "立法院長", "type": "ORG", "start_pos": 148, "end_pos": 152}, {"text": "韓國瑜", "type": "PERSON", "start_pos": 152, "end_pos": 155}, {"text": "沈伯洋", "type": "PERSON", "start_pos": 157, "end_pos": 160}, {"text": "韓國瑜", "type": "PERSON", "start_pos": 162, "end_pos": 165}, {"text": "賴", "type": "PERSON", "start_pos": 168, "end_pos": 169}, {"text": "沈伯洋", "type": "PERSON", "start_pos": 175, "end_pos": 178}, {"text": "民進黨", "type": "ORG", "start_pos": 184, "end_pos": 187}, {"text": "台獨", "type": "GPE", "start_pos": 187, "end_pos": 189}, {"text": "中國大陸", "type": "GPE", "start_pos": 204, "end_pos": 208}, {"text": "韓國瑜", "type": "PERSON", "start_pos": 220, "end_pos": 223}, {"text": "行政院長", "type": "ORG", "start_pos": 227, "end_pos": 231}, {"text": "卓榮泰", "type": "PERSON", "start_pos": 231, "end_pos": 234}, {"text": "今天", "type": "DATE", "start_pos": 234, "end_pos": 236}, {"text": "宜蘭", "type": "GPE", "start_pos": 238, "end_pos": 240}, {"text": "卓榮泰", "type": "PERSON", "start_pos": 258, "end_pos": 261}, {"text": "韓國瑜", "type": "PERSON", "start_pos": 264, "end_pos": 267}, {"text": "一", "type": "CARDINAL", "start_pos": 269, "end_pos": 270}, {"text": "4", "type": "CARDINAL", "start_pos": 274, "end_pos": 275}, {"text": "4", "type": "CARDINAL", "start_pos": 288, "end_pos": 289}, {"text": "韓國瑜", "type": "PERSON", "start_pos": 299, "end_pos": 302}, {"text": "2", "type": "CARDINAL", "start_pos": 311, "end_pos": 312}, {"text": "一", "type": "CARDINAL", "start_pos": 315, "end_pos": 316}, {"text": "中國國民黨", "type": "ORG", "start_pos": 318, "end_pos": 323}, {"text": "國民黨", "type": "ORG", "start_pos": 349, "end_pos": 352}, {"text": "中華民國", "type": "GPE", "start_pos": 355, "end_pos": 359}, {"text": "中國", "type": "GPE", "start_pos": 371, "end_pos": 373}, {"text": "吳石", "type": "PERSON", "start_pos": 379, "end_pos": 381}, {"text": "一", "type": "CARDINAL", "start_pos": 385, "end_pos": 386}, {"text": "國會", "type": "ORG", "start_pos": 402, "end_pos": 404}, {"text": "中國國民黨", "type": "ORG", "start_pos": 407, "end_pos": 412}, {"text": "韓國瑜", "type": "PERSON", "start_pos": 415, "end_pos": 418}, {"text": "卓榮泰", "type": "PERSON", "start_pos": 427, "end_pos": 430}, {"text": "一", "type": "CARDINAL", "start_pos": 438, "end_pos": 439}, {"text": "中國", "type": "GPE", "start_pos": 444, "end_pos": 446}, {"text": "沈伯洋", "type": "PERSON", "start_pos": 453, "end_pos": 456}, {"text": "國會", "type": "ORG", "start_pos": 497, "end_pos": 499}, {"text": "國會", "type": "ORG", "start_pos": 505, "end_pos": 507}, {"text": "韓國瑜", "type": "PERSON", "start_pos": 511, "end_pos": 514}, {"text": "2", "type": "CARDINAL", "start_pos": 526, "end_pos": 527}, {"text": "韓國瑜", "type": "PERSON", "start_pos": 529, "end_pos": 532}, {"text": "韓國瑜", "type": "PERSON", "start_pos": 548, "end_pos": 551}, {"text": "李淑華", "type": "PERSON", "start_pos": 566, "end_pos": 569}], "keywords": ["，", "韓國瑜", "、", " ", "。"], "summary": "（中央社記者沈如峰宜蘭縣12日電）民進黨立委沈伯洋遭中共立案偵查，行政院長卓榮泰今天回應，國民黨主席鄭麗文參加祭拜共諜活動，中共違反自由、民主、人權，發動全球追捕沈伯洋的威脅，立法院長韓國瑜應給國人明確說法。 沈伯洋遭中共立案偵查一事，總統賴清德盼立法院長韓國瑜聲援沈伯洋；但韓國瑜回應，賴總統真的想幫沈伯洋，應考量廢除民進黨台獨黨綱、重建朝野良性互動及撤回「中國大陸為境外敵對勢力」。 對於韓國瑜的", "processed_at": "2025-11-17T19:13:38.767082"}
{"source": "cna", "article_id": "202511120312", "url": "https://www.cna.com.tw/news/aipl/202511120312.aspx", "title": "前軍情局長：恫嚇抓沈伯洋 典型中共三戰手法【專訪】", "content": "（中央社記者林東銘、黃自強台北12日電）中共近日揚言追捕民進黨立委沈伯洋，引發關注。前軍情局長劉德良今天指出，這是中共運用輿論戰、法律戰與心理戰的「三戰」手法，對台施加壓力，意圖恫嚇並分化台灣社會。 國防部軍事情報局前局長、退役中將劉德良12日接受中央社專訪指出，沈伯洋先前被中共列為「頑固台獨分子」，此次更由重慶市公安局發布通緝，代表中共對台法律戰正式啟動，並逐步升高威懾力道。 劉德良分析，從輿論操作到法律定性，再到跨國通緝，中共的行動雖表面與台灣民眾無直接關聯，但實際上具有強烈的心理戰效果。他警告，許多國家與中國有引渡協議，若不慎赴相關國家，恐面臨被引渡風險。 他指出，這類法律戰術過去多限於中國境內，如今針對特定台灣人士發布通緝，顯示中共對台統戰與滲透策略已進入收網階段，目的在於「嚇阻你不敢出國」。 針對中共對台滲透問題，劉德良引述國安單位早年評估，潛伏共諜約有5000人。但他認為，隨著中共國力與資源投入大幅提升，實際數字恐遠高於此。「不可能國力增強、資源變多，滲透反而減少」。他說，有人推估台灣「第五縱隊」可能達3萬人，雖無明確證據，但從情報經驗判斷，滲透規模確實不容小覷。 國安局統計，2020年至今，共諜案起訴人數達159人，其中現、退役軍人共95人，占比6成，顯示中共滲透對象已不限於高階軍官，滲透手法更趨多元與全面。 劉德良說，面對中共日益強化的滲透與心理戰，台灣社會必須提升警覺與保防意識，避免成為中共情報工作的工具。（編輯：萬淑彰）1141112 本網站之文字、圖片及影音，非經授權，不得轉載、公開播送或公開傳輸及利用。", "category": "aipl", "category_name": "政治", "published_date": "2025-11-12", "author": "中央通訊社", "tags": ["劉德良", "沈伯洋", "共諜案", "中共"], "crawled_at": "2025-11-13T08:51:22.459061", "tokens_title": ["前軍情", "局長", "：", "恫嚇", "抓", "沈伯洋", " ", "典型", "中共", "三戰", "手法", "【", "專訪", "】"], "tokens_content": ["（", "中央社", "記者", "林東銘", "、", "黃", "自強", "台北", "12", "日電", "）", "中共", "近日", "揚言", "追捕", "民進", "黨", "立委", "沈伯洋", "，", "引發", "關注", "。", "前軍情", "局長", "劉德良", "今天", "指出", "，", "這是", "中共", "運用", "輿論戰", "、", "法律", "戰與", "心理", "戰", "的", "「", "三戰", "」", "手法", "，", "對台", "施加", "壓力", "，", "意圖", "恫", "嚇並", "分化", "台灣", "社會", "。", " ", "國", "防部", "軍", "事情", "報局", "前", "局長", "、", "退役", "中將", "劉德良", "12", "日", "接受", "中央社", "專訪", "指出", "，", "沈伯洋", "先前", "被", "中共", "列為", "「", "頑固", "台獨", "分子", "」", "，", "此次", "更", "由", "重慶市", "公安局", "發布", "通緝", "，", "代表", "中共", "對台", "法律", "戰", "正式", "啟動", "，", "並", "逐步", "升高", "威懾", "力道", "。", " ", "劉德良", "分析", "，", "從", "輿論", "操作", "到", "法律", "定性", "，", "再到", "跨國", "通緝", "，", "中共", "的", "行動", "雖", "表面", "與", "台灣民眾", "無", "直接", "關聯", "，", "但", "實際", "上", "具有", "強烈", "的", "心理", "戰", "效果", "。", "他", "警告", "，", "許多國家", "與", "中國", "有", "引渡", "協議", "，", "若不慎", "赴", "相關", "國家", "，", "恐面", "臨", "被", "引渡", "風險", "。", " ", "他", "指出", "，", "這類", "法律", "戰術過", "去", "多限", "於", "中國境", "內", "，", "如今", "針對", "特定", "台灣", "人士", "發布", "通緝", "，", "顯示", "中共", "對台", "統戰", "與", "滲透", "策略", "已", "進入", "收網", "階段", "，", "目的", "在", "於", "「", "嚇阻", "你", "不敢", "出國", "」", "。", " ", "針對", "中共", "對台", "滲透", "問題", "，", "劉德良", "引述", "國安", "單位", "早年", "評估", "，", "潛伏共諜", "約", "有", "5000", "人", "。", "但", "他", "認為", "，", "隨著", "中共", "國力", "與", "資源", "投入", "大幅", "提升", "，", "實際數", "字", "恐遠", "高", "於", "此", "。", "「", "不", "可能", "國力", "增強", "、", "資源", "變多", "，", "滲透", "反而", "減少", "」", "。", "他", "說", "，", "有人", "推估", "台灣", "「", "第五", "縱隊", "」", "可能", "達", "3", "萬人", "，", "雖無明", "確證據", "，", "但", "從", "情報", "經驗", "判斷", "，", "滲透", "規模", "確實", "不容", "小覷", "。", " ", "國安局", "統計", "，", "2020", "年", "至今", "，", "共諜案", "起訴", "人數", "達", "159", "人", "，", "其中", "現", "、", "退役", "軍人", "共", "95", "人", "，", "占", "比", "6", "成", "，", "顯示", "中共", "滲透", "對象", "已", "不限", "於", "高階軍官", "，", "滲透", "手法", "更趨", "多元", "與", "全面", "。", " ", "劉德良", "說", "，", "面對", "中共", "日益", "強化", "的", "滲透", "與", "心理", "戰", "，", "台灣", "社會", "必須", "提升", "警覺", "與", "保防", "意識", "，", "避免", "成為", "中共", "情報", "工作", "的", "工具", "。", "（", "編輯", "：", "萬淑彰", "）", "1141112", " ", "本網", "站", "之", "文字", "、", "圖片", "及", "影音", "，", "非經", "授權", "，", "不得", "轉載", "、", "公開", "播送", "或公開", "傳輸及", "利用", "。"], "entities": [{"text": "沈伯洋", "type": "PERSON", "start_pos": 9, "end_pos": 12}, {"text": "中共", "type": "ORG", "start_pos": 15, "end_pos": 17}, {"text": "中央社", "type": "ORG", "start_pos": 27, "end_pos": 30}, {"text": "林東銘", "type": "PERSON", "start_pos": 32, "end_pos": 35}, {"text": "黃自強", "type": "PERSON", "start_pos": 36, "end_pos": 39}, {"text": "台北", "type": "GPE", "start_pos": 39, "end_pos": 41}, {"text": "12日", "type": "DATE", "start_pos": 41, "end_pos": 44}, {"text": "中共", "type": "ORG", "start_pos": 46, "end_pos": 48}, {"text": "近日", "type": "DATE", "start_pos": 48, "end_pos": 50}, {"text": "民進黨", "type": "ORG", "start_pos": 54, "end_pos": 57}, {"text": "沈伯洋", "type": "PERSON", "start_pos": 59, "end_pos": 62}, {"text": "軍情局長", "type": "ORG", "start_pos": 69, "end_pos": 73}, {"text": "劉德良", "type": "PERSON", "start_pos": 73, "end_pos": 76}, {"text": "今天", "type": "DATE", "start_pos": 76, "end_pos": 78}, {"text": "中共", "type": "ORG", "start_pos": 83, "end_pos": 85}, {"text": "台", "type": "GPE", "start_pos": 107, "end_pos": 108}, {"text": "台灣", "type": "GPE", "start_pos": 120, "end_pos": 122}, {"text": "國防部", "type": "ORG", "start_pos": 126, "end_pos": 129}, {"text": "劉德良", "type": "PERSON", "start_pos": 142, "end_pos": 145}, {"text": "12日", "type": "DATE", "start_pos": 145, "end_pos": 148}, {"text": "中央社", "type": "ORG", "start_pos": 150, "end_pos": 153}, {"text": "沈伯洋", "type": "PERSON", "start_pos": 158, "end_pos": 161}, {"text": "中共", "type": "ORG", "start_pos": 164, "end_pos": 166}, {"text": "台獨", "type": "GPE", "start_pos": 171, "end_pos": 173}, {"text": "重慶市", "type": "GPE", "start_pos": 181, "end_pos": 184}, {"text": "公安局", "type": "ORG", "start_pos": 184, "end_pos": 187}, {"text": "中共", "type": "ORG", "start_pos": 194, "end_pos": 196}, {"text": "台", "type": "GPE", "start_pos": 197, "end_pos": 198}, {"text": "劉德良", "type": "PERSON", "start_pos": 217, "end_pos": 220}, {"text": "中共", "type": "ORG", "start_pos": 241, "end_pos": 243}, {"text": "台灣", "type": "GPE", "start_pos": 250, "end_pos": 252}, {"text": "中國", "type": "GPE", "start_pos": 284, "end_pos": 286}, {"text": "中國", "type": "GPE", "start_pos": 326, "end_pos": 328}, {"text": "台灣", "type": "GPE", "start_pos": 337, "end_pos": 339}, {"text": "中共", "type": "ORG", "start_pos": 348, "end_pos": 350}, {"text": "台", "type": "GPE", "start_pos": 351, "end_pos": 352}, {"text": "中共", "type": "ORG", "start_pos": 384, "end_pos": 386}, {"text": "台", "type": "GPE", "start_pos": 387, "end_pos": 388}, {"text": "劉德良", "type": "PERSON", "start_pos": 393, "end_pos": 396}, {"text": "5000", "type": "CARDINAL", "start_pos": 413, "end_pos": 417}, {"text": "中共", "type": "ORG", "start_pos": 426, "end_pos": 428}, {"text": "台灣", "type": "GPE", "start_pos": 479, "end_pos": 481}, {"text": "第五", "type": "ORDINAL", "start_pos": 482, "end_pos": 484}, {"text": "3萬", "type": "CARDINAL", "start_pos": 490, "end_pos": 492}, {"text": "國安局", "type": "ORG", "start_pos": 522, "end_pos": 525}, {"text": "159", "type": "CARDINAL", "start_pos": 544, "end_pos": 547}, {"text": "95", "type": "CARDINAL", "start_pos": 558, "end_pos": 560}, {"text": "6成", "type": "CARDINAL", "start_pos": 564, "end_pos": 566}, {"text": "中共", "type": "ORG", "start_pos": 569, "end_pos": 571}, {"text": "劉德良", "type": "PERSON", "start_pos": 597, "end_pos": 600}, {"text": "中共", "type": "ORG", "start_pos": 604, "end_pos": 606}, {"text": "台灣", "type": "GPE", "start_pos": 618, "end_pos": 620}, {"text": "中共", "type": "ORG", "start_pos": 638, "end_pos": 640}, {"text": "萬淑彰", "type": "PERSON", "start_pos": 652, "end_pos": 655}], "keywords": ["，", "。", "中共", " ", "、"], "summary": "（中央社記者林東銘、黃自強台北12日電）中共近日揚言追捕民進黨立委沈伯洋，引發關注。前軍情局長劉德良今天指出，這是中共運用輿論戰、法律戰與心理戰的「三戰」手法，對台施加壓力，意圖恫嚇並分化台灣社會。 國防部軍事情報局前局長、退役中將劉德良12日接受中央社專訪指出，沈伯洋先前被中共列為「頑固台獨分子」，此次更由重慶市公安局發布通緝，代表中共對台法律戰正式啟動，並逐步升高威懾力道。 劉德良分析，從輿論", "processed_at": "2025-11-17T19:13:39.037527"}
{"source": "cna", "article_id": "202511120317", "url": "https://www.cna.com.tw/news/aipl/202511120317.aspx", "title": "英媒：中國強化對台灣措辭 北京更積極推動統一", "content": "（中央社台北12日綜合外電報導）英國「衛報」（The Guardian）今天刊出分析文章指出，中國近幾週來發布一連串針對台灣的官方聲明、文章和衛星照片，專家認為，北京當局正在更加積極推動統一進程。 「衛報」的 寫道，儘管各界普遍認為中國軍隊目前尚未具備全面入侵台灣的能力，但中方高層官員最近開始使用更為強硬的措辭。 中國官媒10月發表一系列「解釋性」文章，闡述台灣在中國統治下會如何運作，即是讓經過審查的親中「愛國者」以類似香港和澳門的「一國兩制」模式進行治理。 台灣國安局長蔡明彥對此表示：「其目的就是矮化台灣國際地位，並讓台灣香港化、澳門化，以達到消滅台灣主權的政治目標。」 另外，台灣的10月25日「光復節」，是為了紀念日本殖民統治結束，但北京當局將其重新詮釋為台灣回歸中國的日子。 北京當局同樣開始更嚴格限制其他國家如何看待台灣議題。德國外交部長瓦德福（Johann Wadephul）先前談到台海議題時說，反對以暴力改變現狀，但中國外交部卻指責德國支持分離主義。 華府智庫「德國馬歇爾基金會」（German Marshall Fund）印太計畫主任葛來儀（Bonnie Glaser）表示，她沒聽過中國官員使用這些措辭，這代表情況出現顯著轉變。 葛來儀說道：「所有這些舉措，包括圍繞『台灣光復節』的相關活動，表明北京更加積極推動統一進程。」 中國官媒和社群媒體10月下旬發布台灣的一系列高解析度衛星照片，其中包含著名旅遊景點阿里山、日月潭，以及台北市、新竹科學園區等經濟樞紐。 分析家指出，中國傳遞的訊息相當明顯：北京可以隨時看到台灣的「每一寸土地」。 民進黨立委王定宇近日針對此事說道，若公布衛星照片，宣稱拍到哪裡，哪裡就是中國的，這簡直就是青少年的幼稚行為。 美國智庫「蘭德公司」（Rand Corporation）台灣政策倡議（Taiwan Policy Initiative）主任郭泓均表示，預計美國總統川普（Donald Trump）將於明年4月在北京會晤中國國家主席習近平，而前述那些舉措可能有助於習近平尋求美國在保護台灣議題上做出讓步。 他指出：「加強孤立台灣，可能會讓習近平更容易講出『已經沒有人跟台灣打交道了』這樣的話。」 中國清華大學戰略與安全研究中心助理研究員宋博則聲稱，這些舉措並非突然升級，而是中國把一些曾經克制不去採取的行動予以常態化。（編譯：陳彥鈞）1141112 本網站之文字、圖片及影音，非經授權，不得轉載、公開播送或公開傳輸及利用。", "category": "aipl", "category_name": "政治", "published_date": "2025-11-12", "author": "中央通訊社", "tags": ["光復節", "衛報", "葛來儀", "新竹科學園區", "民進黨", "蔡明彥", "習近平", "阿里山", "日月潭", "台灣", "台北市", "川普", "王定宇", "中國"], "crawled_at": "2025-11-13T08:51:24.950752", "tokens_title": ["英媒", "：", "中國", "強化", "對", "台灣", "措辭", " ", "北京", "更積極", "推動統", "一"], "tokens_content": ["（", "中央社", "台北", "12", "日", "綜合", "外電", "報導", "）", "英國", "「", "衛報", "」", "（", "The", " ", "Guardian", "）", "今天", "刊出", "分析", "文章", "指出", "，", "中國近", "幾週來", "發布", "一連", "串針", "對", "台灣", "的", "官方", "聲明", "、", "文章", "和", "衛星", "照片", "，", "專家", "認為", "，", "北京", "當局", "正在", "更加", "積極", "推動統", "一", "進程", "。", " ", "「", "衛報", "」", "的", " ", "寫道", "，", "儘", "管", "各界", "普遍", "認為", "中國", "軍隊", "目前", "尚未", "具備", "全面", "入侵", "台灣", "的", "能力", "，", "但", "中方", "高層", "官員", "最近", "開始", "使用", "更為", "強硬", "的", "措辭", "。", " ", "中國", "官媒", "10", "月", "發表", "一系列", "「", "解釋性", "」", "文章", "，", "闡述", "台灣", "在", "中國", "統治下", "會", "如何", "運作", "，", "即", "是", "讓", "經過", "審查", "的", "親中", "「", "愛國者", "」", "以類", "似", "香港", "和", "澳門", "的", "「", "一國", "兩制", "」", "模式", "進行", "治理", "。", " ", "台灣", "國安局", "長", "蔡明彥", "對", "此", "表示", "：", "「", "其", "目的", "就是", "矮化", "台灣國際", "地位", "，", "並讓", "台灣", "香港", "化", "、", "澳門化", "，", "以達", "到", "消滅", "台灣", "主權", "的", "政治", "目標", "。", "」", " ", "另外", "，", "台灣", "的", "10", "月", "25", "日", "「", "光", "復", "節", "」", "，", "是", "為", "了", "紀念", "日本", "殖民", "統治", "結束", "，", "但", "北京", "當局", "將其", "重新", "詮釋", "為", "台灣", "回歸", "中國", "的", "日子", "。", " ", "北京", "當局", "同樣", "開始", "更", "嚴格", "限制", "其他", "國家", "如何", "看待", "台灣", "議題", "。", "德國", "外交部", "長", "瓦", "德福", "（", "Johann", " ", "Wadephul", "）", "先前", "談到", "台海", "議題", "時", "說", "，", "反對", "以", "暴力", "改變", "現狀", "，", "但", "中國", "外交部", "卻", "指責德國", "支持", "分離", "主義", "。", " ", "華府", "智庫", "「", "德國馬歇爾", "基金", "會", "」", "（", "German", " ", "Marshall", " ", "Fund", "）", "印太計畫", "主任", "葛來", "儀", "（", "Bonnie", " ", "Glaser", "）", "表示", "，", "她", "沒", "聽過", "中國", "官員", "使用", "這些", "措辭", "，", "這", "代表", "情況", "出現", "顯著", "轉變", "。", " ", "葛來", "儀說", "道", "：", "「", "所有", "這些", "舉措", "，", "包括", "圍繞", "『", "台灣光", "復", "節", "』", "的", "相關", "活動", "，", "表明", "北京", "更加", "積極", "推動統", "一", "進程", "。", "」", " ", "中國", "官媒", "和", "社群", "媒體", "10", "月", "下旬", "發布", "台灣", "的", "一系列", "高", "解析度", "衛星", "照片", "，", "其中", "包含", "著名", "旅遊景點", "阿里山", "、", "日月潭", "，", "以及", "台北市", "、", "新竹", "科學園區", "等", "經濟", "樞紐", "。", " ", "分析家", "指出", "，", "中國", "傳遞", "的", "訊息", "相當", "明顯", "：", "北京", "可以", "隨時", "看到", "台灣", "的", "「", "每一寸", "土地", "」", "。", " ", "民進", "黨", "立委", "王定宇", "近日", "針對", "此事", "說道", "，", "若", "公布", "衛星", "照片", "，", "宣稱", "拍", "到", "哪裡", "，", "哪裡", "就是", "中國", "的", "，", "這簡直", "就是", "青少年", "的", "幼稚", "行為", "。", " ", "美國智庫", "「", "蘭德", "公司", "」", "（", "Rand", " ", "Corporation", "）", "台灣", "政策", "倡議", "（", "Taiwan", " ", "Policy", " ", "Initiative", "）", "主任", "郭泓均", "表示", "，", "預計", "美國", "總", "統川普", "（", "Donald", " ", "Trump", "）", "將於", "明年", "4", "月", "在", "北京", "會晤", "中國國家", "主席", "習近", "平", "，", "而", "前述", "那些", "舉措", "可能", "有助", "於", "習近", "平尋求", "美國", "在", "保護", "台灣", "議題", "上", "做出", "讓步", "。", " ", "他", "指出", "：", "「", "加強", "孤立", "台灣", "，", "可能", "會", "讓", "習近", "平", "更", "容易", "講出", "『", "已經", "沒", "有人", "跟", "台灣", "打交道", "了", "』", "這樣", "的", "話", "。", "」", " ", "中國", "清華大學", "戰略", "與", "安全", "研究", "中心", "助理", "研究", "員", "宋博則", "聲稱", "，", "這些", "舉措", "並非", "突然", "升級", "，", "而是", "中國", "把", "一些", "曾經", "克制", "不去", "採取", "的", "行動", "予以", "常態化", "。", "（", "編譯", "：", "陳", "彥鈞", "）", "1141112", " ", "本網", "站", "之", "文字", "、", "圖片", "及", "影音", "，", "非經", "授權", "，", "不得", "轉載", "、", "公開", "播送", "或公開", "傳輸及", "利用", "。"], "entities": [{"text": "英媒", "type": "NORP", "start_pos": 0, "end_pos": 2}, {"text": "中國", "type": "GPE", "start_pos": 3, "end_pos": 5}, {"text": "台灣", "type": "GPE", "start_pos": 8, "end_pos": 10}, {"text": "北京", "type": "GPE", "start_pos": 13, "end_pos": 15}, {"text": "中央社", "type": "ORG", "start_pos": 24, "end_pos": 27}, {"text": "台北", "type": "GPE", "start_pos": 27, "end_pos": 29}, {"text": "12日", "type": "DATE", "start_pos": 29, "end_pos": 32}, {"text": "英國", "type": "GPE", "start_pos": 39, "end_pos": 41}, {"text": "今天", "type": "DATE", "start_pos": 59, "end_pos": 61}, {"text": "中國", "type": "GPE", "start_pos": 70, "end_pos": 72}, {"text": "近幾週", "type": "DATE", "start_pos": 72, "end_pos": 75}, {"text": "台灣", "type": "GPE", "start_pos": 83, "end_pos": 85}, {"text": "北京", "type": "GPE", "start_pos": 104, "end_pos": 106}, {"text": "衛報", "type": "WORK_OF_ART", "start_pos": 123, "end_pos": 125}, {"text": "中國", "type": "GPE", "start_pos": 139, "end_pos": 141}, {"text": "台灣", "type": "GPE", "start_pos": 153, "end_pos": 155}, {"text": "中方", "type": "GPE", "start_pos": 160, "end_pos": 162}, {"text": "中國", "type": "GPE", "start_pos": 181, "end_pos": 183}, {"text": "10月", "type": "DATE", "start_pos": 185, "end_pos": 188}, {"text": "台灣", "type": "GPE", "start_pos": 203, "end_pos": 205}, {"text": "中國", "type": "GPE", "start_pos": 206, "end_pos": 208}, {"text": "香港", "type": "GPE", "start_pos": 235, "end_pos": 237}, {"text": "澳門", "type": "GPE", "start_pos": 238, "end_pos": 240}, {"text": "台灣", "type": "GPE", "start_pos": 255, "end_pos": 257}, {"text": "蔡明彥", "type": "PERSON", "start_pos": 261, "end_pos": 264}, {"text": "台灣", "type": "GPE", "start_pos": 277, "end_pos": 279}, {"text": "台灣", "type": "GPE", "start_pos": 286, "end_pos": 288}, {"text": "香港", "type": "GPE", "start_pos": 288, "end_pos": 290}, {"text": "澳門化", "type": "GPE", "start_pos": 292, "end_pos": 295}, {"text": "台灣", "type": "GPE", "start_pos": 301, "end_pos": 303}, {"text": "台灣", "type": "GPE", "start_pos": 316, "end_pos": 318}, {"text": "10月25日", "type": "DATE", "start_pos": 319, "end_pos": 325}, {"text": "光復節", "type": "DATE", "start_pos": 326, "end_pos": 329}, {"text": "日本", "type": "GPE", "start_pos": 336, "end_pos": 338}, {"text": "北京", "type": "GPE", "start_pos": 346, "end_pos": 348}, {"text": "台灣", "type": "GPE", "start_pos": 357, "end_pos": 359}, {"text": "中國", "type": "GPE", "start_pos": 361, "end_pos": 363}, {"text": "北京", "type": "GPE", "start_pos": 368, "end_pos": 370}, {"text": "台灣", "type": "GPE", "start_pos": 389, "end_pos": 391}, {"text": "德國", "type": "GPE", "start_pos": 394, "end_pos": 396}, {"text": "瓦德福", "type": "PERSON", "start_pos": 400, "end_pos": 403}, {"text": "台海", "type": "GPE", "start_pos": 424, "end_pos": 426}, {"text": "德國", "type": "GPE", "start_pos": 450, "end_pos": 452}, {"text": "華府", "type": "ORG", "start_pos": 460, "end_pos": 462}, {"text": "德國馬歇爾基金會", "type": "ORG", "start_pos": 465, "end_pos": 473}, {"text": "葛來儀", "type": "PERSON", "start_pos": 502, "end_pos": 505}, {"text": "中國", "type": "GPE", "start_pos": 527, "end_pos": 529}, {"text": "葛來儀", "type": "PERSON", "start_pos": 551, "end_pos": 554}, {"text": "台灣光復節", "type": "DATE", "start_pos": 570, "end_pos": 575}, {"text": "北京", "type": "GPE", "start_pos": 584, "end_pos": 586}, {"text": "中國", "type": "GPE", "start_pos": 599, "end_pos": 601}, {"text": "10月下旬", "type": "DATE", "start_pos": 608, "end_pos": 613}, {"text": "台灣", "type": "GPE", "start_pos": 615, "end_pos": 617}, {"text": "阿里山", "type": "LOC", "start_pos": 640, "end_pos": 643}, {"text": "日月潭", "type": "LOC", "start_pos": 644, "end_pos": 647}, {"text": "台北市", "type": "GPE", "start_pos": 650, "end_pos": 653}, {"text": "新竹", "type": "GPE", "start_pos": 654, "end_pos": 656}, {"text": "中國", "type": "GPE", "start_pos": 673, "end_pos": 675}, {"text": "北京", "type": "GPE", "start_pos": 685, "end_pos": 687}, {"text": "台灣", "type": "GPE", "start_pos": 693, "end_pos": 695}, {"text": "民進黨", "type": "ORG", "start_pos": 705, "end_pos": 708}, {"text": "王定宇", "type": "PERSON", "start_pos": 710, "end_pos": 713}, {"text": "中國", "type": "GPE", "start_pos": 741, "end_pos": 743}, {"text": "美國", "type": "GPE", "start_pos": 760, "end_pos": 762}, {"text": "蘭德公司", "type": "ORG", "start_pos": 765, "end_pos": 769}, {"text": "台灣", "type": "GPE", "start_pos": 788, "end_pos": 790}, {"text": "郭泓均", "type": "PERSON", "start_pos": 822, "end_pos": 825}, {"text": "美國", "type": "GPE", "start_pos": 830, "end_pos": 832}, {"text": "川普", "type": "PERSON", "start_pos": 834, "end_pos": 836}, {"text": "明年", "type": "DATE", "start_pos": 852, "end_pos": 854}, {"text": "北京", "type": "GPE", "start_pos": 857, "end_pos": 859}, {"text": "中國", "type": "GPE", "start_pos": 861, "end_pos": 863}, {"text": "習近平", "type": "PERSON", "start_pos": 867, "end_pos": 870}, {"text": "美國", "type": "GPE", "start_pos": 888, "end_pos": 890}, {"text": "台灣", "type": "GPE", "start_pos": 893, "end_pos": 895}, {"text": "台灣", "type": "GPE", "start_pos": 913, "end_pos": 915}, {"text": "習近平", "type": "PERSON", "start_pos": 920, "end_pos": 923}, {"text": "台灣", "type": "GPE", "start_pos": 935, "end_pos": 937}, {"text": "中國", "type": "GPE", "start_pos": 949, "end_pos": 951}, {"text": "清華大學", "type": "ORG", "start_pos": 951, "end_pos": 955}, {"text": "宋博", "type": "PERSON", "start_pos": 969, "end_pos": 971}, {"text": "中國", "type": "GPE", "start_pos": 988, "end_pos": 990}, {"text": "陳彥鈞", "type": "PERSON", "start_pos": 1014, "end_pos": 1017}], "keywords": ["，", " ", "台灣", "。", "中國"], "summary": "（中央社台北12日綜合外電報導）英國「衛報」（The Guardian）今天刊出分析文章指出，中國近幾週來發布一連串針對台灣的官方聲明、文章和衛星照片，專家認為，北京當局正在更加積極推動統一進程。 「衛報」的 寫道，儘管各界普遍認為中國軍隊目前尚未具備全面入侵台灣的能力，但中方高層官員最近開始使用更為強硬的措辭。 中國官媒10月發表一系列「解釋性」文章，闡述台灣在中國統治下會如何運作，即是讓經過審", "processed_at": "2025-11-17T19:13:39.442834"}
{"source": "cna", "article_id": "202511120329", "url": "https://www.cna.com.tw/news/aipl/202511120329.aspx", "title": "林佳龍：與吳釗燮分工合作愉快 都是政府團隊", "content": "（中央社記者楊堯茹台北12日電）國安會秘書長吳釗燮與外交部長林佳龍的關係引發討論。林佳龍於網路節目專訪表示，兩人就是分工合作做好各自角色，「我們都是政府團隊」，並強調兩人合作相當愉快。 外交部長林佳龍日前接受Yahoo網路節目「齊有此理」專訪，今天播出節目。主持人詢問，近來有「既生龍，何生燮」說法，林佳龍與國安會秘書長吳釗燮的目前關係如何。 林佳龍回覆，兩人就是分工合作，各自做好基於總統授權與憲政的角色，外交部做好，那國安會也會更好，反之亦然；「我們都是政府團隊」。 主持人追問，外交與國安本就是同一條線，就像副總統蕭美琴到歐洲演講，不只是外交的事，一定也是國安的事，兩人是否還是合作愉快。 林佳龍給予肯定回答，「應該相當愉快啦」，每個人的作風或角色不一樣，擔任外交部長就把角色做好，相信自己做好對國安團隊也會是很好，也希望壯大外交部、就是壯大台灣。 主持人另關切，林佳龍日前於社群媒體表態支持有意參選高雄市長的立委林岱樺，引起各界關注。 對此，林佳龍表示，「我是挺制度」，民主就是確保每一個人能為自己說話，不管是參選權或是司法案件。如果怕被罵爆，那從學生時代要推翻國民黨戒嚴威權統治，他當時也是少數派。 林佳龍認為，很多事情不要太陰謀化，當他人發生問題時也不要以人廢言、以言廢人，台灣民主應從寬容、傾聽，進而找出彼此交集，每個人都有路可走。 林佳龍強調，對一個7屆立委、問政有口碑的立委，今天她為自己的權利奮鬥，應給她加油；起訴書有說法，現在也聽聽看她的說法。 被問及子弟兵未出面為林岱樺站台，林佳龍說，那是對當事人尊重，不適合也就不一定要到場。這倒並非代表派系，而是要講道理，不要當事情發生在別人時，每個人都丟石頭，發生在自己身上就覺得無辜。（編輯：翟思嘉）1141112 本網站之文字、圖片及影音，非經授權，不得轉載、公開播送或公開傳輸及利用。", "category": "aipl", "category_name": "政治", "published_date": "2025-11-12", "author": "中央通訊社", "tags": ["高雄市長", "蕭美琴", "國安會", "林佳龍", "吳釗燮", "外交部", "林岱樺"], "crawled_at": "2025-11-13T08:51:27.823549", "tokens_title": ["林佳龍", "：", "與", "吳釗燮", "分工合作", "愉快", " ", "都", "是", "政府", "團隊"], "tokens_content": ["（", "中央社", "記者", "楊堯茹", "台北", "12", "日電", "）", "國安會", "秘書長", "吳釗燮", "與", "外交部", "長", "林佳龍的關", "係", "引發", "討論", "。", "林佳龍", "於", "網路", "節目", "專訪", "表示", "，", "兩人", "就是", "分工合作", "做好", "各自", "角色", "，", "「", "我們", "都", "是", "政府", "團隊", "」", "，", "並強", "調", "兩人", "合作", "相當", "愉快", "。", " ", "外交部", "長", "林佳龍", "日前", "接受", "Yahoo", "網路", "節目", "「", "齊有", "此理", "」", "專訪", "，", "今天", "播出", "節目", "。", "主持人", "詢問", "，", "近來", "有", "「", "既生龍", "，", "何生燮", "」", "說法", "，", "林佳龍", "與", "國安會", "秘書長", "吳釗燮", "的", "目前", "關", "係", "如何", "。", " ", "林佳龍", "回覆", "，", "兩人", "就是", "分工合作", "，", "各自", "做好", "基", "於", "總統", "授權", "與", "憲政", "的", "角色", "，", "外交部", "做好", "，", "那國安會", "也", "會", "更好", "，", "反之亦然", "；", "「", "我們", "都", "是", "政府", "團隊", "」", "。", " ", "主持人", "追問", "，", "外交", "與", "國安本", "就是", "同一", "條線", "，", "就", "像", "副", "總統", "蕭美琴", "到", "歐洲", "演講", "，", "不", "只是", "外交", "的", "事", "，", "一定", "也", "是", "國安", "的", "事", "，", "兩人", "是否", "還是", "合作愉快", "。", " ", "林佳龍", "給予", "肯定", "回答", "，", "「", "應該", "相當", "愉快", "啦", "」", "，", "每個", "人", "的", "作風", "或", "角色", "不一樣", "，", "擔任", "外交部", "長", "就", "把", "角色", "做好", "，", "相信", "自己", "做好", "對國安團隊", "也", "會", "是", "很", "好", "，", "也", "希望", "壯大", "外交部", "、", "就是", "壯大台灣", "。", " ", "主持人", "另", "關切", "，", "林佳龍", "日前", "於", "社群", "媒體", "表態", "支持", "有意", "參選", "高雄市", "長", "的", "立委", "林岱", "樺", "，", "引起", "各界", "關注", "。", " ", "對此", "，", "林佳龍", "表示", "，", "「", "我", "是", "挺", "制度", "」", "，", "民主", "就是", "確保", "每", "一個", "人能", "為", "自己", "說話", "，", "不管", "是", "參選權", "或是", "司法", "案件", "。", "如果", "怕", "被", "罵", "爆", "，", "那", "從", "學生", "時代要", "推翻", "國民黨", "戒", "嚴威權", "統治", "，", "他", "當時", "也", "是", "少數", "派", "。", " ", "林佳龍", "認為", "，", "很多", "事情", "不要", "太陰謀化", "，", "當", "他人", "發生", "問題", "時", "也", "不要", "以人", "廢言", "、", "以言", "廢人", "，", "台灣", "民主", "應", "從", "寬容", "、", "傾聽", "，", "進而", "找出", "彼此", "交集", "，", "每個", "人", "都", "有路可走", "。", " ", "林佳龍", "強調", "，", "對", "一個", "7", "屆", "立委", "、", "問政有", "口碑", "的", "立委", "，", "今天", "她", "為", "自己", "的", "權利奮鬥", "，", "應給", "她", "加油", "；", "起訴", "書", "有", "說法", "，", "現在", "也", "聽", "聽", "看", "她", "的", "說法", "。", " ", "被", "問及", "子弟兵", "未", "出面", "為林", "岱", "樺", "站台", "，", "林佳龍", "說", "，", "那", "是", "對", "當事人", "尊重", "，", "不", "適合", "也", "就", "不", "一定", "要", "到場", "。", "這倒", "並非", "代表", "派系", "，", "而是", "要講", "道理", "，", "不要", "當", "事情", "發生", "在", "別人時", "，", "每個", "人", "都", "丟石頭", "，", "發生", "在", "自己", "身上", "就", "覺得", "無辜", "。", "（", "編輯", "：", "翟思嘉", "）", "1141112", " ", "本網", "站", "之", "文字", "、", "圖片", "及", "影音", "，", "非經", "授權", "，", "不得", "轉載", "、", "公開", "播送", "或公開", "傳輸及", "利用", "。"], "entities": [{"text": "林佳龍", "type": "PERSON", "start_pos": 0, "end_pos": 3}, {"text": "吳釗燮", "type": "PERSON", "start_pos": 5, "end_pos": 8}, {"text": "中央社", "type": "ORG", "start_pos": 23, "end_pos": 26}, {"text": "楊堯茹", "type": "PERSON", "start_pos": 28, "end_pos": 31}, {"text": "台北", "type": "GPE", "start_pos": 31, "end_pos": 33}, {"text": "12日", "type": "DATE", "start_pos": 33, "end_pos": 36}, {"text": "國安會", "type": "ORG", "start_pos": 38, "end_pos": 41}, {"text": "吳釗燮", "type": "PERSON", "start_pos": 44, "end_pos": 47}, {"text": "外交部長", "type": "ORG", "start_pos": 48, "end_pos": 52}, {"text": "林佳龍", "type": "PERSON", "start_pos": 52, "end_pos": 55}, {"text": "林佳龍", "type": "PERSON", "start_pos": 63, "end_pos": 66}, {"text": "兩", "type": "CARDINAL", "start_pos": 76, "end_pos": 77}, {"text": "兩", "type": "CARDINAL", "start_pos": 105, "end_pos": 106}, {"text": "林佳龍", "type": "PERSON", "start_pos": 119, "end_pos": 122}, {"text": "今天", "type": "DATE", "start_pos": 144, "end_pos": 146}, {"text": "何生燮", "type": "PERSON", "start_pos": 165, "end_pos": 168}, {"text": "林佳龍", "type": "PERSON", "start_pos": 172, "end_pos": 175}, {"text": "國安會", "type": "ORG", "start_pos": 176, "end_pos": 179}, {"text": "吳釗燮", "type": "PERSON", "start_pos": 182, "end_pos": 185}, {"text": "林佳龍", "type": "PERSON", "start_pos": 194, "end_pos": 197}, {"text": "兩", "type": "CARDINAL", "start_pos": 200, "end_pos": 201}, {"text": "外交部", "type": "ORG", "start_pos": 226, "end_pos": 229}, {"text": "國安會", "type": "ORG", "start_pos": 233, "end_pos": 236}, {"text": "蕭美琴", "type": "PERSON", "start_pos": 282, "end_pos": 285}, {"text": "歐洲", "type": "LOC", "start_pos": 286, "end_pos": 288}, {"text": "國安", "type": "ORG", "start_pos": 303, "end_pos": 305}, {"text": "兩", "type": "CARDINAL", "start_pos": 308, "end_pos": 309}, {"text": "林佳龍", "type": "PERSON", "start_pos": 320, "end_pos": 323}, {"text": "台灣", "type": "GPE", "start_pos": 396, "end_pos": 398}, {"text": "林佳龍", "type": "PERSON", "start_pos": 407, "end_pos": 410}, {"text": "高雄", "type": "GPE", "start_pos": 425, "end_pos": 427}, {"text": "林岱樺", "type": "PERSON", "start_pos": 432, "end_pos": 435}, {"text": "林佳龍", "type": "PERSON", "start_pos": 447, "end_pos": 450}, {"text": "國民黨", "type": "ORG", "start_pos": 507, "end_pos": 510}, {"text": "林佳龍", "type": "PERSON", "start_pos": 527, "end_pos": 530}, {"text": "台灣", "type": "GPE", "start_pos": 565, "end_pos": 567}, {"text": "林佳龍", "type": "PERSON", "start_pos": 596, "end_pos": 599}, {"text": "一", "type": "CARDINAL", "start_pos": 603, "end_pos": 604}, {"text": "7", "type": "CARDINAL", "start_pos": 605, "end_pos": 606}, {"text": "今天", "type": "DATE", "start_pos": 619, "end_pos": 621}, {"text": "林岱樺", "type": "PERSON", "start_pos": 666, "end_pos": 669}, {"text": "林佳龍", "type": "PERSON", "start_pos": 672, "end_pos": 675}, {"text": "翟思嘉", "type": "PERSON", "start_pos": 751, "end_pos": 754}], "keywords": ["，", "。", " ", "林佳龍", "、"], "summary": "（中央社記者楊堯茹台北12日電）國安會秘書長吳釗燮與外交部長林佳龍的關係引發討論。林佳龍於網路節目專訪表示，兩人就是分工合作做好各自角色，「我們都是政府團隊」，並強調兩人合作相當愉快。 外交部長林佳龍日前接受Yahoo網路節目「齊有此理」專訪，今天播出節目。主持人詢問，近來有「既生龍，何生燮」說法，林佳龍與國安會秘書長吳釗燮的目前關係如何。 林佳龍回覆，兩人就是分工合作，各自做好基於總統授權與憲政", "processed_at": "2025-11-17T19:13:39.694919"}
{"source": "cna", "article_id": "202511120334", "url": "https://www.cna.com.tw/news/aipl/202511120334.aspx", "title": "監院：新竹縣新埔鎮長陳英樓違法兼職 通過彈劾", "content": "（中央社記者高華謙台北12日電）監察院今天說，新竹縣新埔鎮長陳英樓任職期間，兼任立橙豬腳店負責人及均寶營造有限公司董事，違反公務員不得經營商業規定，違失兼職事證明確，因此通過彈劾，移送懲戒法院審理。 監察院今天公布彈劾案文指出，陳英樓自民國111年12月25日起擔任新埔鎮長，依公務員服務法第14條規定，不得經營商業，並應於上任後3個月內完成負責人、董事解任登記。 監察院表示，新竹縣政府於112年12月15日辦理公務員兼職情形查核業務，查出陳英樓有兼職擔任立橙豬腳店負責人及均寶營造有限公司董事。隨後陳英樓才在112年12月29日完成立橙豬腳店負責人解任登記，並於113年1月23日完成均寶營造有限公司董事解任登記，已違反就職3個月內應完成解任登記規定。 監察院說，且陳英樓112年綜合所得稅各類所得清單，都列有兩家商號營利所得，顯見陳英樓在兼職期間仍支領報酬。 監察院表示，陳英樓所為已違反公務員服務法第14條第1項規定，足使民眾認其未能專心致力本業，紀律鬆散的不良觀感，對整體公務員制度威信及公務員執行職務信賴造成重大損害，嚴重損及政府信譽，而構成公務員懲戒法第2條第2款所定應受懲戒事由。因此依法通過監察委員施錦芳、林盛豐、王幼玲提案彈劾，並移請懲戒法院審理。（編輯：翟思嘉）1141112 本網站之文字、圖片及影音，非經授權，不得轉載、公開播送或公開傳輸及利用。", "category": "aipl", "category_name": "政治", "published_date": "2025-11-12", "author": "中央通訊社", "tags": ["彈劾", "陳英樓", "新埔鎮", "監察院", "施錦芳", "王幼玲", "公務員服務法"], "crawled_at": "2025-11-13T08:51:30.044454", "tokens_title": ["監院", "：", "新竹", "縣", "新埔", "鎮長", "陳", "英樓", "違法", "兼職", " ", "通過", "彈劾"], "tokens_content": ["（", "中央社", "記者", "高華謙", "台北", "12", "日電", "）", "監", "察院", "今天", "說", "，", "新竹", "縣", "新埔", "鎮長", "陳", "英樓", "任職", "期間", "，", "兼任", "立橙豬", "腳店", "負責人", "及", "均", "寶營造", "有限公司", "董事", "，", "違反", "公務員", "不得", "經營", "商業", "規定", "，", "違失", "兼", "職事證", "明確", "，", "因此", "通過", "彈劾", "，", "移送", "懲戒", "法院", "審理", "。", " ", "監", "察院", "今天", "公布", "彈劾", "案文", "指出", "，", "陳", "英樓", "自民國", "111", "年", "12", "月", "25", "日起", "擔任", "新埔", "鎮長", "，", "依公務員", "服務法", "第", "14", "條規定", "，", "不得", "經營", "商業", "，", "並應", "於", "上任", "後", "3", "個", "月", "內", "完成", "負責人", "、", "董事", "解任", "登記", "。", " ", "監", "察院", "表示", "，", "新竹", "縣", "政府", "於", "112", "年", "12", "月", "15", "日", "辦理", "公務員", "兼職", "情形", "查核", "業務", "，", "查出", "陳", "英樓", "有", "兼", "職擔", "任立橙豬", "腳店", "負責人", "及", "均", "寶營造", "有限公司", "董事", "。", "隨後陳英樓", "才", "在", "112", "年", "12", "月", "29", "日", "完", "成立", "橙豬", "腳店", "負責人", "解任", "登記", "，", "並", "於", "113", "年", "1", "月", "23", "日", "完成", "均", "寶營造", "有限公司", "董事", "解任", "登記", "，", "已", "違反", "就", "職", "3", "個", "月", "內應", "完成", "解任", "登記", "規定", "。", " ", "監", "察院", "說", "，", "且", "陳", "英樓", "112", "年", "綜合", "所得", "稅各類", "所得", "清單", "，", "都", "列", "有", "兩", "家商", "號營利", "所得", "，", "顯見", "陳", "英樓", "在", "兼", "職期", "間", "仍", "支領", "報酬", "。", " ", "監", "察院", "表示", "，", "陳", "英樓", "所", "為", "已", "違反", "公務員", "服務法", "第", "14", "條第", "1", "項規定", "，", "足", "使民眾", "認其", "未能", "專心", "致力", "本業", "，", "紀", "律", "鬆", "散", "的", "不良", "觀感", "，", "對", "整體", "公務員", "制度", "威信", "及", "公務員", "執行", "職務", "信賴", "造成", "重大", "損害", "，", "嚴重", "損及", "政府", "信譽", "，", "而構", "成公務員懲", "戒法", "第", "2", "條第", "2", "款所定", "應受", "懲戒", "事由", "。", "因此", "依法", "通過", "監察委員施", "錦芳", "、", "林盛豐", "、", "王幼玲", "提案", "彈劾", "，", "並移", "請", "懲戒", "法院", "審理", "。", "（", "編輯", "：", "翟思嘉", "）", "1141112", " ", "本網", "站", "之", "文字", "、", "圖片", "及", "影音", "，", "非經", "授權", "，", "不得", "轉載", "、", "公開", "播送", "或公開", "傳輸及", "利用", "。"], "entities": [{"text": "監院", "type": "ORG", "start_pos": 0, "end_pos": 2}, {"text": "新竹縣", "type": "GPE", "start_pos": 3, "end_pos": 6}, {"text": "新埔", "type": "GPE", "start_pos": 6, "end_pos": 8}, {"text": "陳英樓", "type": "PERSON", "start_pos": 10, "end_pos": 13}, {"text": "中央社", "type": "ORG", "start_pos": 24, "end_pos": 27}, {"text": "高華謙", "type": "PERSON", "start_pos": 29, "end_pos": 32}, {"text": "監察院", "type": "ORG", "start_pos": 39, "end_pos": 42}, {"text": "今天", "type": "DATE", "start_pos": 42, "end_pos": 44}, {"text": "新竹縣", "type": "GPE", "start_pos": 46, "end_pos": 49}, {"text": "新埔", "type": "GPE", "start_pos": 49, "end_pos": 51}, {"text": "陳英樓", "type": "PERSON", "start_pos": 53, "end_pos": 56}, {"text": "立橙豬腳店", "type": "ORG", "start_pos": 63, "end_pos": 68}, {"text": "均寶營造有限公司", "type": "ORG", "start_pos": 72, "end_pos": 80}, {"text": "監察院", "type": "ORG", "start_pos": 123, "end_pos": 126}, {"text": "今天", "type": "DATE", "start_pos": 126, "end_pos": 128}, {"text": "陳英樓", "type": "PERSON", "start_pos": 137, "end_pos": 140}, {"text": "民國111年12月25日", "type": "DATE", "start_pos": 141, "end_pos": 153}, {"text": "新埔", "type": "GPE", "start_pos": 156, "end_pos": 158}, {"text": "第14", "type": "ORDINAL", "start_pos": 168, "end_pos": 171}, {"text": "3個月", "type": "DATE", "start_pos": 188, "end_pos": 191}, {"text": "監察院", "type": "ORG", "start_pos": 206, "end_pos": 209}, {"text": "112年12月15日", "type": "DATE", "start_pos": 218, "end_pos": 228}, {"text": "陳英樓", "type": "PERSON", "start_pos": 244, "end_pos": 247}, {"text": "立橙豬腳店", "type": "ORG", "start_pos": 252, "end_pos": 257}, {"text": "均寶營造有限公司", "type": "ORG", "start_pos": 261, "end_pos": 269}, {"text": "陳英樓", "type": "PERSON", "start_pos": 274, "end_pos": 277}, {"text": "112年12月29日", "type": "DATE", "start_pos": 279, "end_pos": 289}, {"text": "橙豬腳店", "type": "ORG", "start_pos": 292, "end_pos": 296}, {"text": "113年1月23日", "type": "DATE", "start_pos": 306, "end_pos": 315}, {"text": "均寶營造有限公司", "type": "ORG", "start_pos": 317, "end_pos": 325}, {"text": "3個月", "type": "DATE", "start_pos": 337, "end_pos": 340}, {"text": "監察院", "type": "ORG", "start_pos": 352, "end_pos": 355}, {"text": "陳英樓", "type": "PERSON", "start_pos": 358, "end_pos": 361}, {"text": "112年", "type": "DATE", "start_pos": 361, "end_pos": 365}, {"text": "兩", "type": "CARDINAL", "start_pos": 380, "end_pos": 381}, {"text": "陳英樓", "type": "PERSON", "start_pos": 391, "end_pos": 394}, {"text": "監察院", "type": "ORG", "start_pos": 406, "end_pos": 409}, {"text": "陳英樓", "type": "PERSON", "start_pos": 412, "end_pos": 415}, {"text": "第14", "type": "ORDINAL", "start_pos": 426, "end_pos": 429}, {"text": "第1", "type": "ORDINAL", "start_pos": 430, "end_pos": 432}, {"text": "第2", "type": "ORDINAL", "start_pos": 506, "end_pos": 508}, {"text": "2", "type": "CARDINAL", "start_pos": 510, "end_pos": 511}, {"text": "施錦芳", "type": "PERSON", "start_pos": 531, "end_pos": 534}, {"text": "林盛豐", "type": "PERSON", "start_pos": 535, "end_pos": 538}, {"text": "王幼玲", "type": "PERSON", "start_pos": 539, "end_pos": 542}, {"text": "翟思嘉", "type": "PERSON", "start_pos": 561, "end_pos": 564}], "keywords": ["，", "。", "英樓", "陳", " "], "summary": "（中央社記者高華謙台北12日電）監察院今天說，新竹縣新埔鎮長陳英樓任職期間，兼任立橙豬腳店負責人及均寶營造有限公司董事，違反公務員不得經營商業規定，違失兼職事證明確，因此通過彈劾，移送懲戒法院審理。 監察院今天公布彈劾案文指出，陳英樓自民國111年12月25日起擔任新埔鎮長，依公務員服務法第14條規定，不得經營商業，並應於上任後3個月內完成負責人、董事解任登記。 監察院表示，新竹縣政府於112年1", "processed_at": "2025-11-17T19:13:39.949898"}
{"source": "cna", "article_id": "202511120344", "url": "https://www.cna.com.tw/news/aipl/202511120344.aspx", "title": "婚育宅搶手 雙北釋出23戶申請量破10倍", "content": "（中央社記者高華謙台北12日電）國家住都中心說，今年第2季公告招租雙北、桃園等地的中央興辦社宅，保留5%、共74戶作為婚育宅，吸引403件申請。其中新北三重社宅釋出8戶、吸引94件申請；北市萬華社宅釋出15戶、共170件申請，申請量都比釋出量高出10倍。 國家住宅及都市更新中心今天透過新聞稿表示，為積極響應政府推動青年婚育政策，並落實居住正義，今年第2季公告招租的中央興辦社會住宅中，率先導入「婚育宅」機制，這次釋出社宅包括新北五谷好室A、台北萬華安居、桃園龍岡好室與高雄崇實安居共1470戶，特別將5%、共74戶保留給婚育家庭。 國家住都中心說，婚育宅是為協助新婚2年內或育有學齡前幼兒的家庭，獲得穩定且實惠居住支持，自6月9日開放申租以來，這74戶婚育宅獲得民眾高度肯定與熱烈響應，總計受理403件申請。 針對4處社宅的婚育宅受理情形，國家住都中心統計，新北五谷好室A釋出8戶婚育宅，吸引94件申請；台北萬華安居釋出15戶，共170件申請；桃園龍岡好室釋出8戶，受理38件申請；高雄崇實安居釋出43戶，有101件申請。預計最快在12月1日起開放符合資格的家庭入住。 此外，國家住都中心說，今年9月更配合內政部最新「婚育宅」政策，中央社宅第3季第2波招租起，已將婚育戶保留比例提升至20%，使今年婚育戶招租總計1022戶。未來將持續評估各項社宅招租成果與民眾需求，滾動式檢討並優化政策，以期更貼近民眾實際需求。（編輯：翟思嘉）1141112 本網站之文字、圖片及影音，非經授權，不得轉載、公開播送或公開傳輸及利用。", "category": "aipl", "category_name": "政治", "published_date": "2025-11-12", "author": "中央通訊社", "tags": ["社會住宅", "國家住都中心"], "crawled_at": "2025-11-13T08:51:32.608025", "tokens_title": ["婚育", "宅", "搶手", " ", "雙北釋", "出", "23", "戶申", "請量", "破", "10", "倍"], "tokens_content": ["（", "中央社", "記者", "高華謙", "台北", "12", "日電", "）", "國", "家住", "都", "中心", "說", "，", "今年", "第", "2", "季", "公告", "招租", "雙北", "、", "桃園", "等", "地", "的", "中央", "興辦", "社宅", "，", "保留", "5%", "、", "共", "74", "戶作", "為", "婚育", "宅", "，", "吸引", "403", "件", "申請", "。", "其中", "新北", "三重", "社宅", "釋出", "8", "戶", "、", "吸引", "94", "件", "申請", "；", "北市", "萬華", "社宅", "釋出", "15", "戶", "、", "共", "170", "件", "申請", "，", "申請量", "都", "比釋", "出量", "高出", "10", "倍", "。", " ", "國家", "住宅", "及", "都市", "更新", "中心", "今天", "透過", "新聞稿", "表示", "，", "為積", "極響", "應", "政府", "推動", "青年", "婚育", "政策", "，", "並落實", "居住", "正義", "，", "今年", "第", "2", "季", "公告", "招租", "的", "中央", "興辦", "社會", "住宅", "中", "，", "率先", "導入", "「", "婚育", "宅", "」", "機制", "，", "這次", "釋出", "社宅", "包括", "新北", "五谷", "好室", "A", "、", "台北", "萬華", "安居", "、", "桃園", "龍岡好", "室", "與", "高雄", "崇實", "安居", "共", "1470", "戶", "，", "特別將", "5%", "、", "共", "74", "戶", "保留", "給", "婚育", "家庭", "。", " ", "國", "家住", "都", "中心", "說", "，", "婚育", "宅", "是", "為", "協助", "新婚", "2", "年", "內", "或育", "有", "學齡", "前", "幼兒", "的", "家庭", "，", "獲得", "穩定", "且", "實惠", "居住", "支持", "，", "自", "6", "月", "9", "日", "開放", "申租", "以來", "，", "這", "74", "戶", "婚育", "宅", "獲得民眾", "高度肯定", "與", "熱烈", "響應", "，", "總計", "受理", "403", "件", "申請", "。", " ", "針對", "4", "處", "社宅", "的", "婚育", "宅", "受理", "情形", "，", "國", "家住", "都", "中心", "統計", "，", "新北", "五谷", "好室", "A", "釋出", "8", "戶", "婚育", "宅", "，", "吸引", "94", "件", "申請", "；", "台北", "萬華", "安居", "釋出", "15", "戶", "，", "共", "170", "件", "申請", "；", "桃園", "龍岡", "好室", "釋出", "8", "戶", "，", "受理", "38", "件", "申請", "；", "高雄", "崇實", "安居", "釋出", "43", "戶", "，", "有", "101", "件", "申請", "。", "預計", "最快", "在", "12", "月", "1", "日起", "開放", "符合", "資格", "的", "家庭", "入住", "。", " ", "此外", "，", "國", "家住", "都", "中心", "說", "，", "今年", "9", "月", "更", "配合", "內政部", "最新", "「", "婚育", "宅", "」", "政策", "，", "中央社", "宅第", "3", "季第", "2", "波", "招租", "起", "，", "已將", "婚育", "戶", "保留", "比例", "提升", "至", "20%", "，", "使", "今年", "婚育", "戶", "招租", "總計", "1022", "戶", "。", "未來", "將持續", "評估", "各項", "社宅", "招租", "成果", "與民眾", "需求", "，", "滾動式", "檢討並", "優化", "政策", "，", "以期", "更", "貼", "近民眾", "實際", "需求", "。", "（", "編輯", "：", "翟思嘉", "）", "1141112", " ", "本網", "站", "之", "文字", "、", "圖片", "及", "影音", "，", "非經", "授權", "，", "不得", "轉載", "、", "公開", "播送", "或公開", "傳輸及", "利用", "。"], "entities": [{"text": "23", "type": "CARDINAL", "start_pos": 10, "end_pos": 12}, {"text": "10", "type": "CARDINAL", "start_pos": 17, "end_pos": 19}, {"text": "中央社", "type": "ORG", "start_pos": 22, "end_pos": 25}, {"text": "高華謙", "type": "PERSON", "start_pos": 27, "end_pos": 30}, {"text": "台北", "type": "GPE", "start_pos": 30, "end_pos": 32}, {"text": "今年", "type": "DATE", "start_pos": 45, "end_pos": 47}, {"text": "第2季", "type": "DATE", "start_pos": 47, "end_pos": 50}, {"text": "桃園", "type": "GPE", "start_pos": 57, "end_pos": 59}, {"text": "5%", "type": "PERCENT", "start_pos": 71, "end_pos": 73}, {"text": "74", "type": "CARDINAL", "start_pos": 75, "end_pos": 77}, {"text": "403", "type": "CARDINAL", "start_pos": 86, "end_pos": 89}, {"text": "新北", "type": "GPE", "start_pos": 95, "end_pos": 97}, {"text": "8", "type": "CARDINAL", "start_pos": 103, "end_pos": 104}, {"text": "94", "type": "CARDINAL", "start_pos": 108, "end_pos": 110}, {"text": "北市", "type": "GPE", "start_pos": 114, "end_pos": 116}, {"text": "15", "type": "CARDINAL", "start_pos": 122, "end_pos": 124}, {"text": "170", "type": "CARDINAL", "start_pos": 127, "end_pos": 130}, {"text": "10", "type": "CARDINAL", "start_pos": 144, "end_pos": 146}, {"text": "今天", "type": "DATE", "start_pos": 160, "end_pos": 162}, {"text": "今年", "type": "DATE", "start_pos": 194, "end_pos": 196}, {"text": "台北", "type": "GPE", "start_pos": 242, "end_pos": 244}, {"text": "桃園", "type": "GPE", "start_pos": 249, "end_pos": 251}, {"text": "龍岡", "type": "GPE", "start_pos": 251, "end_pos": 253}, {"text": "高雄", "type": "GPE", "start_pos": 256, "end_pos": 258}, {"text": "1470", "type": "CARDINAL", "start_pos": 263, "end_pos": 267}, {"text": "5%", "type": "PERCENT", "start_pos": 272, "end_pos": 274}, {"text": "2年內", "type": "DATE", "start_pos": 305, "end_pos": 308}, {"text": "6月9日", "type": "DATE", "start_pos": 333, "end_pos": 337}, {"text": "74", "type": "CARDINAL", "start_pos": 345, "end_pos": 347}, {"text": "403", "type": "CARDINAL", "start_pos": 369, "end_pos": 372}, {"text": "4", "type": "CARDINAL", "start_pos": 379, "end_pos": 380}, {"text": "新北", "type": "GPE", "start_pos": 401, "end_pos": 403}, {"text": "五谷", "type": "GPE", "start_pos": 403, "end_pos": 405}, {"text": "94", "type": "CARDINAL", "start_pos": 418, "end_pos": 420}, {"text": "台北", "type": "GPE", "start_pos": 424, "end_pos": 426}, {"text": "15", "type": "CARDINAL", "start_pos": 432, "end_pos": 434}, {"text": "170", "type": "CARDINAL", "start_pos": 437, "end_pos": 440}, {"text": "桃園", "type": "GPE", "start_pos": 444, "end_pos": 446}, {"text": "8", "type": "CARDINAL", "start_pos": 452, "end_pos": 453}, {"text": "38", "type": "CARDINAL", "start_pos": 457, "end_pos": 459}, {"text": "高雄", "type": "GPE", "start_pos": 463, "end_pos": 465}, {"text": "43", "type": "CARDINAL", "start_pos": 471, "end_pos": 473}, {"text": "101", "type": "CARDINAL", "start_pos": 476, "end_pos": 479}, {"text": "12月1日", "type": "DATE", "start_pos": 488, "end_pos": 493}, {"text": "國家住都中心", "type": "ORG", "start_pos": 510, "end_pos": 516}, {"text": "今年9月", "type": "DATE", "start_pos": 518, "end_pos": 522}, {"text": "內政部", "type": "ORG", "start_pos": 525, "end_pos": 528}, {"text": "中央社", "type": "ORG", "start_pos": 538, "end_pos": 541}, {"text": "第2", "type": "ORDINAL", "start_pos": 545, "end_pos": 547}, {"text": "20%", "type": "PERCENT", "start_pos": 564, "end_pos": 567}, {"text": "今年", "type": "DATE", "start_pos": 569, "end_pos": 571}, {"text": "1022", "type": "CARDINAL", "start_pos": 578, "end_pos": 582}, {"text": "翟思嘉", "type": "PERSON", "start_pos": 632, "end_pos": 635}, {"text": "1141112", "type": "CARDINAL", "start_pos": 636, "end_pos": 643}], "keywords": ["，", "婚育", "戶", "。", "、"], "summary": "（中央社記者高華謙台北12日電）國家住都中心說，今年第2季公告招租雙北、桃園等地的中央興辦社宅，保留5%、共74戶作為婚育宅，吸引403件申請。其中新北三重社宅釋出8戶、吸引94件申請；北市萬華社宅釋出15戶、共170件申請，申請量都比釋出量高出10倍。 國家住宅及都市更新中心今天透過新聞稿表示，為積極響應政府推動青年婚育政策，並落實居住正義，今年第2季公告招租的中央興辦社會住宅中，率先導入「婚育", "processed_at": "2025-11-17T19:13:40.204570"}
{"source": "cna", "article_id": "202511120352", "url": "https://www.cna.com.tw/news/aipl/202511120352.aspx", "title": "藍指拖延80歲聘外籍看護免評上路 勞動部：謹慎規劃", "content": "（中央社記者王承中、吳欣紜台北12日電）國民黨團書記長羅智強今天表示，立法院去年底修法，逾80歲長者免經評估可申請聘僱看護移工，勞動部卻拖延8個月才上路，勞動部長洪申翰及綠營側翼不斷造謠會造成看護移工缺口，但都沒有發生，洪申翰應對有需求的長者、家屬公開道歉。 勞動部表示，新法修正通過後，80歲以上健康跟亞健康的長者有53萬人具申請看護移工的資格，勞動部以影響相對嚴峻情境進行評估，用最謹慎的態度進行規劃，希望整體衝擊影響降至最低，並推動輕重分流重症優先、擴大重症多元免評資格等配套措施。 勞動部也說，目前尚在政策初期階段，申請及轉換雇主情形需持續觀察評估。 國民黨立法院黨團今天發布新聞稿指出，去年底立法院三讀修正通過就業服務法部分條文，年滿80歲以上長者，免經醫療機構專業評估，可直接申請聘僱家庭看護移工。而勞動部針對加惠長者的修法卻橫加抵制，不僅一再拖延公告，洪申翰甚至在大惡罷投票前在臉書發文，對國會修法指手劃腳，企圖影響罷免投票。 羅智強表示，修法上路3個月以來，約8000名民眾申請移工看護，並未造成移工大量缺口，更未有移工「棄重擇輕」狀況出現。 羅智強說，身為部長的洪申翰，必須為勞動部拖延8個月才讓修法上路，並利用部長身分介入大惡罷抹黑在野黨，失去政務官應有的分際，對其個人不當言行及勞動部政策評估完全失能，向有申請看護需求的長者、家屬公開道歉。（編輯：謝佳珍）1141112 本網站之文字、圖片及影音，非經授權，不得轉載、公開播送或公開傳輸及利用。", "category": "aipl", "category_name": "政治", "published_date": "2025-11-12", "author": "中央通訊社", "tags": ["看護移工", "羅智強", "勞動部", "國民黨", "洪申翰", "立法院", "就業服務法"], "crawled_at": "2025-11-13T08:51:35.058490", "tokens_title": ["藍指", "拖延", "80", "歲聘", "外籍", "看護", "免評", "上路", " ", "勞動部", "：", "謹慎", "規劃"], "tokens_content": ["（", "中央社", "記者", "王承中", "、", "吳欣紜", "台北", "12", "日電", "）", "國民黨", "團書", "記長", "羅", "智強", "今天", "表示", "，", "立法院", "去年底", "修法", "，", "逾", "80", "歲長", "者", "免經", "評估", "可", "申請", "聘僱", "看護", "移工", "，", "勞動部", "卻", "拖延", "8", "個", "月", "才", "上路", "，", "勞動", "部長", "洪申翰及", "綠營", "側翼", "不斷造", "謠會", "造成", "看護", "移工", "缺口", "，", "但", "都", "沒", "有", "發生", "，", "洪申翰應", "對", "有", "需求", "的", "長", "者", "、", "家屬", "公開", "道歉", "。", " ", "勞動部", "表示", "，", "新法", "修正", "通過", "後", "，", "80", "歲", "以上", "健康", "跟亞", "健康", "的", "長", "者", "有", "53", "萬人具", "申請", "看護", "移工", "的", "資格", "，", "勞動部", "以", "影響", "相對", "嚴峻", "情境", "進行", "評估", "，", "用", "最謹慎", "的", "態度", "進行", "規劃", "，", "希望", "整體", "衝擊", "影響", "降至", "最低", "，", "並推動", "輕重", "分流", "重症", "優先", "、", "擴大", "重症", "多元", "免評", "資格", "等", "配套措施", "。", " ", "勞動部", "也", "說", "，", "目前", "尚", "在", "政策", "初期", "階段", "，", "申請", "及", "轉換", "雇主", "情形", "需持續", "觀察", "評估", "。", " ", "國民黨", "立法院", "黨團", "今天", "發布", "新聞稿", "指出", "，", "去年底", "立法院", "三讀", "修正", "通過", "就業", "服務法", "部分", "條文", "，", "年", "滿", "80", "歲", "以上", "長", "者", "，", "免經", "醫療", "機構", "專業", "評估", "，", "可", "直接", "申請", "聘僱", "家庭", "看護", "移工", "。", "而", "勞動", "部針", "對", "加惠", "長", "者", "的", "修法", "卻", "橫加", "抵制", "，", "不僅", "一再", "拖延", "公告", "，", "洪申翰", "甚至", "在", "大惡罷", "投票", "前", "在", "臉書", "發文", "，", "對國會", "修法", "指手劃", "腳", "，", "企圖", "影響", "罷免", "投票", "。", " ", "羅", "智強", "表示", "，", "修法", "上路", "3", "個", "月", "以來", "，", "約", "8000", "名民眾", "申請", "移工", "看護", "，", "並未", "造成", "移工", "大量", "缺口", "，", "更", "未有", "移工", "「", "棄重擇", "輕", "」", "狀況", "出現", "。", " ", "羅", "智強", "說", "，", "身為", "部長", "的", "洪申翰", "，", "必須", "為", "勞動部", "拖延", "8", "個", "月", "才", "讓", "修法", "上路", "，", "並", "利用", "部長", "身分", "介入", "大惡罷", "抹黑", "在野", "黨", "，", "失去", "政務官", "應有", "的", "分際", "，", "對", "其個", "人", "不當", "言行", "及", "勞動部", "政策", "評估", "完全", "失能", "，", "向", "有", "申請", "看護", "需求", "的", "長", "者", "、", "家屬", "公開", "道歉", "。", "（", "編輯", "：", "謝佳珍", "）", "1141112", " ", "本網", "站", "之", "文字", "、", "圖片", "及", "影音", "，", "非經", "授權", "，", "不得", "轉載", "、", "公開", "播送", "或公開", "傳輸及", "利用", "。"], "entities": [{"text": "80歲", "type": "DATE", "start_pos": 4, "end_pos": 7}, {"text": "勞動部", "type": "ORG", "start_pos": 17, "end_pos": 20}, {"text": "中央社", "type": "ORG", "start_pos": 27, "end_pos": 30}, {"text": "王承中", "type": "PERSON", "start_pos": 32, "end_pos": 35}, {"text": "吳欣紜", "type": "PERSON", "start_pos": 36, "end_pos": 39}, {"text": "台北", "type": "GPE", "start_pos": 39, "end_pos": 41}, {"text": "12日", "type": "DATE", "start_pos": 41, "end_pos": 44}, {"text": "國民黨團", "type": "ORG", "start_pos": 46, "end_pos": 50}, {"text": "羅智強", "type": "PERSON", "start_pos": 53, "end_pos": 56}, {"text": "今天", "type": "DATE", "start_pos": 56, "end_pos": 58}, {"text": "立法院", "type": "ORG", "start_pos": 61, "end_pos": 64}, {"text": "去年", "type": "DATE", "start_pos": 64, "end_pos": 66}, {"text": "80歲", "type": "DATE", "start_pos": 71, "end_pos": 74}, {"text": "勞動部", "type": "ORG", "start_pos": 90, "end_pos": 93}, {"text": "8個月", "type": "DATE", "start_pos": 96, "end_pos": 99}, {"text": "勞動部長", "type": "ORG", "start_pos": 103, "end_pos": 107}, {"text": "洪申翰", "type": "PERSON", "start_pos": 107, "end_pos": 110}, {"text": "洪申翰", "type": "PERSON", "start_pos": 136, "end_pos": 139}, {"text": "勞動部", "type": "ORG", "start_pos": 156, "end_pos": 159}, {"text": "80歲", "type": "DATE", "start_pos": 170, "end_pos": 173}, {"text": "53萬", "type": "CARDINAL", "start_pos": 185, "end_pos": 188}, {"text": "勞動部", "type": "ORG", "start_pos": 200, "end_pos": 203}, {"text": "勞動部", "type": "ORG", "start_pos": 271, "end_pos": 274}, {"text": "立法院黨團", "type": "ORG", "start_pos": 309, "end_pos": 314}, {"text": "今天", "type": "DATE", "start_pos": 314, "end_pos": 316}, {"text": "去年", "type": "DATE", "start_pos": 324, "end_pos": 326}, {"text": "立法院", "type": "ORG", "start_pos": 327, "end_pos": 330}, {"text": "三", "type": "CARDINAL", "start_pos": 330, "end_pos": 331}, {"text": "80歲以上", "type": "DATE", "start_pos": 348, "end_pos": 353}, {"text": "勞動部", "type": "ORG", "start_pos": 382, "end_pos": 385}, {"text": "洪申翰", "type": "PERSON", "start_pos": 409, "end_pos": 412}, {"text": "國會", "type": "ORG", "start_pos": 428, "end_pos": 430}, {"text": "羅智強", "type": "PERSON", "start_pos": 447, "end_pos": 450}, {"text": "3個月", "type": "DATE", "start_pos": 457, "end_pos": 460}, {"text": "8000", "type": "CARDINAL", "start_pos": 464, "end_pos": 468}, {"text": "羅智強", "type": "PERSON", "start_pos": 506, "end_pos": 509}, {"text": "洪申翰", "type": "PERSON", "start_pos": 516, "end_pos": 519}, {"text": "勞動部", "type": "ORG", "start_pos": 523, "end_pos": 526}, {"text": "8個月", "type": "DATE", "start_pos": 528, "end_pos": 531}, {"text": "勞動部", "type": "ORG", "start_pos": 576, "end_pos": 579}, {"text": "謝佳珍", "type": "PERSON", "start_pos": 611, "end_pos": 614}, {"text": "1141112", "type": "CARDINAL", "start_pos": 615, "end_pos": 622}], "keywords": ["，", " ", "。", "勞動部", "移工"], "summary": "（中央社記者王承中、吳欣紜台北12日電）國民黨團書記長羅智強今天表示，立法院去年底修法，逾80歲長者免經評估可申請聘僱看護移工，勞動部卻拖延8個月才上路，勞動部長洪申翰及綠營側翼不斷造謠會造成看護移工缺口，但都沒有發生，洪申翰應對有需求的長者、家屬公開道歉。 勞動部表示，新法修正通過後，80歲以上健康跟亞健康的長者有53萬人具申請看護移工的資格，勞動部以影響相對嚴峻情境進行評估，用最謹慎的態度進行", "processed_at": "2025-11-17T19:13:40.456807"}
{"source": "cna", "article_id": "202511120365", "url": "https://www.cna.com.tw/news/aipl/202511120365.aspx", "title": "與谷立言會面 鄭麗文：台美關係重要盼美方持續支持", "content": "（中央社記者劉冠廷台北12日電）國民黨主席鄭麗文今天與美國在台協會（AIT）處長谷立言會面，鄭麗文表示，台美關係至關重要，期盼美方持續給予理解與支持；唯有透過穩定的溝通與互信，方能共同維護區域的和平與穩定。 國民黨今天發布新聞稿表示，鄭麗文在國民黨中央黨部接見谷立言（Raymond Greene）一行，雙方就台美關係與兩岸情勢等議題廣泛交換意見，會談氣氛十分良好融洽。 鄭麗文表示，台美關係至關重要，期盼美方持續給予理解與支持，唯有透過穩定的溝通與互信，方能共同維護區域的和平與穩定。 谷立言重申，美國從來不尋求台海對抗或衝突，當前首要目標是避免戰爭，並確保任何兩岸分歧的處理皆以和平、無脅迫的方式進行。 新聞稿指出，鄭麗文對此充分認同，雙方一致認為，兩岸和平不僅攸關區域穩定，更是全球和平不可或缺的關鍵；任何對現狀的改變，皆應尊重兩岸人民的意願。 國民黨表示，雙方對於能就多項議題進行開放而建設性的對話，均表達高度肯定，並重申將持續保持溝通與合作。谷立言並於會中邀請鄭麗文於未來適當時機訪問華府，雙方對後續交流均深表期待。（編輯：謝佳珍、翟思嘉）1141112 本網站之文字、圖片及影音，非經授權，不得轉載、公開播送或公開傳輸及利用。", "category": "aipl", "category_name": "政治", "published_date": "2025-11-12", "author": "中央通訊社", "tags": ["台美關係", "美國在台協會", "鄭麗文", "國民黨", "兩岸", "台海", "華府", "谷立言"], "crawled_at": "2025-11-13T08:51:37.518078", "tokens_title": ["與", "谷", "立言", "會面", " ", "鄭麗文", "：", "台美關", "係", "重要", "盼", "美方", "持續", "支持"], "tokens_content": ["（", "中央社", "記者", "劉冠廷", "台北", "12", "日電", "）", "國民黨", "主席", "鄭麗文", "今天", "與", "美國", "在", "台", "協會", "（", "AIT", "）", "處長", "谷", "立言", "會面", "，", "鄭麗文", "表示", "，", "台美關", "係", "至關", "重要", "，", "期盼", "美方", "持續", "給予", "理解", "與", "支持", "；", "唯有", "透過", "穩定", "的", "溝通", "與", "互信", "，", "方", "能", "共同", "維護區域", "的", "和平", "與", "穩定", "。", " ", "國民黨", "今天", "發布", "新聞稿", "表示", "，", "鄭麗文", "在", "國民黨", "中央", "黨部", "接見", "谷", "立言", "（", "Raymond", " ", "Greene", "）", "一行", "，", "雙方", "就", "台美關", "係", "與", "兩岸", "情勢", "等", "議題", "廣泛", "交換", "意見", "，", "會談", "氣氛", "十分", "良好", "融洽", "。", " ", "鄭麗文", "表示", "，", "台美關", "係", "至關", "重要", "，", "期盼", "美方", "持續", "給予", "理解", "與", "支持", "，", "唯有", "透過", "穩定", "的", "溝通", "與", "互信", "，", "方", "能", "共同", "維護區域", "的", "和平", "與", "穩定", "。", " ", "谷", "立言", "重申", "，", "美國", "從", "來", "不", "尋求", "台海", "對抗", "或", "衝突", "，", "當前", "首要", "目標", "是", "避免", "戰爭", "，", "並確", "保", "任何", "兩岸", "分歧", "的", "處理", "皆", "以", "和平", "、", "無脅迫", "的", "方式", "進行", "。", " ", "新聞稿", "指出", "，", "鄭麗文", "對", "此", "充分", "認同", "，", "雙方", "一致", "認為", "，", "兩岸", "和平", "不僅", "攸", "關區域", "穩定", "，", "更是", "全球", "和平", "不可或缺", "的", "關鍵", "；", "任何", "對", "現狀", "的", "改變", "，", "皆", "應", "尊重", "兩岸", "人民", "的", "意願", "。", " ", "國民黨", "表示", "，", "雙方", "對", "於", "能", "就", "多", "項議題", "進行", "開放而建", "設性", "的", "對", "話", "，", "均表達", "高度肯定", "，", "並", "重申", "將持續", "保持", "溝通", "與", "合作", "。", "谷", "立言", "並於會", "中", "邀請", "鄭麗文", "於", "未來", "適當時", "機訪", "問華府", "，", "雙方", "對後續", "交流", "均", "深表", "期待", "。", "（", "編輯", "：", "謝佳珍", "、", "翟思嘉", "）", "1141112", " ", "本網", "站", "之", "文字", "、", "圖片", "及", "影音", "，", "非經", "授權", "，", "不得", "轉載", "、", "公開", "播送", "或公開", "傳輸及", "利用", "。"], "entities": [{"text": "谷立言", "type": "PERSON", "start_pos": 1, "end_pos": 4}, {"text": "鄭麗文", "type": "PERSON", "start_pos": 7, "end_pos": 10}, {"text": "台", "type": "GPE", "start_pos": 11, "end_pos": 12}, {"text": "美", "type": "GPE", "start_pos": 12, "end_pos": 13}, {"text": "美方", "type": "GPE", "start_pos": 18, "end_pos": 20}, {"text": "中央社", "type": "ORG", "start_pos": 26, "end_pos": 29}, {"text": "劉冠廷", "type": "PERSON", "start_pos": 31, "end_pos": 34}, {"text": "台北", "type": "GPE", "start_pos": 34, "end_pos": 36}, {"text": "12日", "type": "DATE", "start_pos": 36, "end_pos": 39}, {"text": "國民黨", "type": "ORG", "start_pos": 41, "end_pos": 44}, {"text": "鄭麗文", "type": "PERSON", "start_pos": 46, "end_pos": 49}, {"text": "今天", "type": "DATE", "start_pos": 49, "end_pos": 51}, {"text": "美國", "type": "GPE", "start_pos": 52, "end_pos": 54}, {"text": "台", "type": "GPE", "start_pos": 55, "end_pos": 56}, {"text": "谷立言", "type": "PERSON", "start_pos": 65, "end_pos": 68}, {"text": "鄭麗文", "type": "PERSON", "start_pos": 71, "end_pos": 74}, {"text": "台", "type": "GPE", "start_pos": 77, "end_pos": 78}, {"text": "美", "type": "GPE", "start_pos": 78, "end_pos": 79}, {"text": "美方", "type": "GPE", "start_pos": 88, "end_pos": 90}, {"text": "國民黨", "type": "ORG", "start_pos": 129, "end_pos": 132}, {"text": "今天", "type": "DATE", "start_pos": 132, "end_pos": 134}, {"text": "鄭麗文", "type": "PERSON", "start_pos": 142, "end_pos": 145}, {"text": "國民黨", "type": "ORG", "start_pos": 146, "end_pos": 149}, {"text": "中央黨部", "type": "ORG", "start_pos": 149, "end_pos": 153}, {"text": "谷立言", "type": "PERSON", "start_pos": 155, "end_pos": 158}, {"text": "台", "type": "GPE", "start_pos": 180, "end_pos": 181}, {"text": "美", "type": "GPE", "start_pos": 181, "end_pos": 182}, {"text": "兩岸", "type": "GPE", "start_pos": 185, "end_pos": 187}, {"text": "鄭麗文", "type": "PERSON", "start_pos": 211, "end_pos": 214}, {"text": "美", "type": "GPE", "start_pos": 218, "end_pos": 219}, {"text": "美方", "type": "GPE", "start_pos": 228, "end_pos": 230}, {"text": "谷立言", "type": "PERSON", "start_pos": 269, "end_pos": 272}, {"text": "美國", "type": "GPE", "start_pos": 275, "end_pos": 277}, {"text": "台海", "type": "GPE", "start_pos": 282, "end_pos": 284}, {"text": "鄭麗文", "type": "PERSON", "start_pos": 335, "end_pos": 338}, {"text": "兩", "type": "CARDINAL", "start_pos": 392, "end_pos": 393}, {"text": "國民黨", "type": "ORG", "start_pos": 401, "end_pos": 404}, {"text": "谷立言", "type": "PERSON", "start_pos": 451, "end_pos": 454}, {"text": "鄭麗文", "type": "PERSON", "start_pos": 460, "end_pos": 463}, {"text": "華府", "type": "ORG", "start_pos": 472, "end_pos": 474}, {"text": "謝佳珍", "type": "PERSON", "start_pos": 492, "end_pos": 495}, {"text": "翟思嘉", "type": "PERSON", "start_pos": 496, "end_pos": 499}], "keywords": ["，", " ", "。", "鄭麗文", "和平"], "summary": "（中央社記者劉冠廷台北12日電）國民黨主席鄭麗文今天與美國在台協會（AIT）處長谷立言會面，鄭麗文表示，台美關係至關重要，期盼美方持續給予理解與支持；唯有透過穩定的溝通與互信，方能共同維護區域的和平與穩定。 國民黨今天發布新聞稿表示，鄭麗文在國民黨中央黨部接見谷立言（Raymond Greene）一行，雙方就台美關係與兩岸情勢等議題廣泛交換意見，會談氣氛十分良好融洽。 鄭麗文表示，台美關係至關重要", "processed_at": "2025-11-17T19:13:40.706515"}
{"source": "cna", "article_id": "202511113003", "url": "https://www.cna.com.tw/news/afe/202511113003.aspx", "title": "東協財經／", "content": "（中央社台北11日電）印尼電路板廠敬鵬工業公司代子公司Chin Poon Electronics (Thailand) Public Co., Ltd.公告，擬簽訂自地委建工程承攬契約，金額泰銖7.8億元，因應子公司未來營運需求。 據敬鵬公告，契約相對人舟為中國建築工程（泰國）有限公司。 據敬鵬公布資訊，敬鵬持有Chin Poon Electronics (Thailand) Public Co., Ltd.股權99.89%，截至第2季止，投資餘額為新台幣24.29億元。 敬鵬泰國主要產品有多層板、金屬板、單面板、銅/銀膠貫孔板、假雙面板等。1141111 本網站之文字、圖片及影音，非經授權，不得轉載、公開播送或公開傳輸及利用。", "category": "aipl", "category_name": "政治", "published_date": "2025-11-11", "author": "中央通訊社", "tags": [], "crawled_at": "2025-11-13T08:51:38.628745", "tokens_title": ["東協", "財經", "／"], "tokens_content": ["（", "中央社", "台北", "11", "日電", "）", "印尼", "電路板", "廠敬鵬", "工業", "公司", "代", "子公司", "Chin", " ", "Poon", " ", "Electronics", " ", "(", "Thailand", ")", " ", "Public", " ", "Co", ".", ",", " ", "Ltd", ".", "公告", "，", "擬簽", "訂自", "地委", "建", "工程", "承攬", "契約", "，", "金額", "泰銖", "7.8", "億元", "，", "因應", "子公司", "未來", "營運", "需求", "。", " ", "據敬鵬", "公告", "，", "契約", "相對", "人舟", "為", "中國", "建築", "工程", "（", "泰國", "）", "有限公司", "。", " ", "據敬鵬", "公布", "資訊", "，", "敬鵬", "持有", "Chin", " ", "Poon", " ", "Electronics", " ", "(", "Thailand", ")", " ", "Public", " ", "Co", ".", ",", " ", "Ltd", ".", "股權", "99.89%", "，", "截至", "第", "2", "季止", "，", "投資餘額", "為", "新", "台幣", "24.29", "億元", "。", " ", "敬鵬", "泰國", "主要", "產品", "有", "多層", "板", "、", "金屬", "板", "、", "單", "面板", "、", "銅", "/", "銀膠貫", "孔板", "、", "假雙", "面板", "等", "。", "1141111", " ", "本網", "站", "之", "文字", "、", "圖片", "及", "影音", "，", "非經", "授權", "，", "不得", "轉載", "、", "公開", "播送", "或公開", "傳輸及", "利用", "。"], "entities": [{"text": "東協", "type": "ORG", "start_pos": 0, "end_pos": 2}, {"text": "中央社", "type": "ORG", "start_pos": 7, "end_pos": 10}, {"text": "台北", "type": "GPE", "start_pos": 10, "end_pos": 12}, {"text": "11日", "type": "DATE", "start_pos": 12, "end_pos": 15}, {"text": "敬鵬工業公司", "type": "ORG", "start_pos": 23, "end_pos": 29}, {"text": "7.8億元", "type": "MONEY", "start_pos": 103, "end_pos": 108}, {"text": "中國", "type": "GPE", "start_pos": 135, "end_pos": 137}, {"text": "泰國", "type": "GPE", "start_pos": 142, "end_pos": 144}, {"text": "99.89%", "type": "PERCENT", "start_pos": 214, "end_pos": 220}, {"text": "24.29億元", "type": "MONEY", "start_pos": 236, "end_pos": 243}, {"text": "敬鵬", "type": "ORG", "start_pos": 245, "end_pos": 247}, {"text": "泰國", "type": "GPE", "start_pos": 247, "end_pos": 249}, {"text": "1141111", "type": "ORG", "start_pos": 280, "end_pos": 287}], "keywords": [" ", "，", "、", "。", "."], "summary": "（中央社台北11日電）印尼電路板廠敬鵬工業公司代子公司Chin Poon Electronics (Thailand) Public Co., Ltd.公告，擬簽訂自地委建工程承攬契約，金額泰銖7.8億元，因應子公司未來營運需求。 據敬鵬公告，契約相對人舟為中國建築工程（泰國）有限公司。 據敬鵬公布資訊，敬鵬持有Chin Poon Electronics (Thailand) Public Co.", "processed_at": "2025-11-17T19:13:40.796980"}
{"source": "cna", "article_id": "202511113004", "url": "https://www.cna.com.tw/news/afe/202511113004.aspx", "title": "東協財經／", "content": "（中央社台北11日電）廣達電腦公司代泰國子公司QMB Co., Ltd.公告廠房興建工程發包案，契約相對人為Cheer You Construction （Thailand） Co.， Ltd.，預計投入新台幣9億元，興建廠房目的為擴充產能。 據廣達電腦公布資訊，廣達持有QMB Co., Ltd.股權100%，截至今年第2季止，投資餘額新台幣51.61億元。1141111 本網站之文字、圖片及影音，非經授權，不得轉載、公開播送或公開傳輸及利用。", "category": "aipl", "category_name": "政治", "published_date": "2025-11-11", "author": "中央通訊社", "tags": ["東協財經"], "crawled_at": "2025-11-13T08:51:40.946974", "tokens_title": ["東協", "財經", "／"], "tokens_content": ["（", "中央社", "台北", "11", "日電", "）", "廣達", "電腦", "公司", "代泰國", "子公司", "QMB", " ", "Co", ".", ",", " ", "Ltd", ".", "公告", "廠房", "興建", "工程", "發包案", "，", "契約", "相", "對", "人", "為", "Cheer", " ", "You", " ", "Construction", " ", "（", "Thailand", "）", " ", "Co", ".", "，", " ", "Ltd", ".", "，", "預計", "投入", "新台幣", "9", "億元", "，", "興建廠", "房", "目的", "為", "擴充", "產能", "。", " ", "據廣達", "電腦", "公布", "資訊", "，", "廣達", "持有", "QMB", " ", "Co", ".", ",", " ", "Ltd", ".", "股權", "100%", "，", "截至", "今年", "第", "2", "季止", "，", "投資餘額", "新", "台幣", "51.61", "億元", "。", "1141111", " ", "本網", "站", "之", "文字", "、", "圖片", "及", "影音", "，", "非經", "授權", "，", "不得", "轉載", "、", "公開", "播送", "或公開", "傳輸及", "利用", "。"], "entities": [{"text": "中央社", "type": "ORG", "start_pos": 7, "end_pos": 10}, {"text": "台北", "type": "GPE", "start_pos": 10, "end_pos": 12}, {"text": "11日", "type": "DATE", "start_pos": 12, "end_pos": 15}, {"text": "廣達電腦公司", "type": "ORG", "start_pos": 17, "end_pos": 23}, {"text": "代泰國子公司", "type": "ORG", "start_pos": 23, "end_pos": 29}, {"text": "新台幣9億元", "type": "MONEY", "start_pos": 108, "end_pos": 114}, {"text": "100%", "type": "PERCENT", "start_pos": 157, "end_pos": 161}, {"text": "今年", "type": "DATE", "start_pos": 164, "end_pos": 166}, {"text": "第2季止", "type": "DATE", "start_pos": 166, "end_pos": 170}], "keywords": [" ", "，", ".", "Ltd", "Co"], "summary": "（中央社台北11日電）廣達電腦公司代泰國子公司QMB Co., Ltd.公告廠房興建工程發包案，契約相對人為Cheer You Construction （Thailand） Co.， Ltd.，預計投入新台幣9億元，興建廠房目的為擴充產能。 據廣達電腦公布資訊，廣達持有QMB Co., Ltd.股權100%，截至今年第2季止，投資餘額新台幣51.61億元。1141111 本網站之文字、圖片及影音", "processed_at": "2025-11-17T19:13:40.865094"}
{"source": "cna", "article_id": "202511113005", "url": "https://www.cna.com.tw/news/afe/202511113005.aspx", "title": "東協財經／", "content": "（中央社11日電）錩新科技（越南）今天召開股東臨時會，發言人陳光宗表示，會中通過修訂公司章程。 錩新科技1972年成立，2000年起台灣上市，為揚聲器零組件生產廠商。錩新冷鍛產品在汽車揚聲器領域的全球市占率近20%，胡志明廠是目前越南最大的金屬冷鍛工廠，每月產能超過3000萬件金屬製品。 錩新集團多角化經營，投資越南金融業富鑫證券及越南富鑫人壽，將發展為橫跨「金屬鍛造」、「塑膠成型」、「金融服務」三大產業的跨國企業集團。1141111 本網站之文字、圖片及影音，非經授權，不得轉載、公開播送或公開傳輸及利用。", "category": "aipl", "category_name": "政治", "published_date": "2025-11-11", "author": "中央通訊社", "tags": [], "crawled_at": "2025-11-13T08:51:43.896321", "tokens_title": ["東協", "財經", "／"], "tokens_content": ["（", "中央社", "11", "日電", "）", "錩", "新", "科技", "（", "越南", "）", "今天", "召開", "股東臨", "時會", "，", "發言人", "陳", "光宗", "表示", "，", "會中", "通過", "修訂", "公司章程", "。", " ", "錩", "新", "科技", "1972", "年", "成立", "，", "2000", "年", "起", "台灣", "上市", "，", "為揚", "聲器", "零組件", "生產廠", "商", "。", "錩", "新", "冷", "鍛產品", "在", "汽車", "揚聲器", "領域", "的", "全球", "市占率", "近", "20%", "，", "胡志明", "廠", "是", "目前", "越南", "最大", "的", "金屬", "冷", "鍛", "工廠", "，", "每月", "產能", "超過", "3000", "萬件", "金", "屬", "製", "品", "。", " ", "錩", "新集", "團", "多角化", "經營", "，", "投資", "越南", "金融", "業富鑫", "證券及", "越南", "富鑫", "人壽", "，", "將發展", "為", "橫跨", "「", "金屬", "鍛造", "」", "、", "「", "塑膠", "成型", "」", "、", "「", "金融", "服務", "」", "三大產業", "的", "跨國", "企業", "集團", "。", "1141111", " ", "本網", "站", "之", "文字", "、", "圖片", "及", "影音", "，", "非經", "授權", "，", "不得", "轉載", "、", "公開", "播送", "或公開", "傳輸及", "利用", "。"], "entities": [{"text": "東協", "type": "ORG", "start_pos": 0, "end_pos": 2}, {"text": "中央社", "type": "ORG", "start_pos": 7, "end_pos": 10}, {"text": "11日", "type": "DATE", "start_pos": 10, "end_pos": 13}, {"text": "錩新科技", "type": "ORG", "start_pos": 15, "end_pos": 19}, {"text": "越南", "type": "GPE", "start_pos": 20, "end_pos": 22}, {"text": "今天", "type": "DATE", "start_pos": 23, "end_pos": 25}, {"text": "陳光宗", "type": "PERSON", "start_pos": 36, "end_pos": 39}, {"text": " 錩新科技", "type": "ORG", "start_pos": 53, "end_pos": 58}, {"text": "1972年", "type": "DATE", "start_pos": 58, "end_pos": 63}, {"text": "2000年", "type": "DATE", "start_pos": 66, "end_pos": 71}, {"text": "台灣", "type": "GPE", "start_pos": 72, "end_pos": 74}, {"text": "20%", "type": "PERCENT", "start_pos": 110, "end_pos": 113}, {"text": "胡志明廠", "type": "ORG", "start_pos": 114, "end_pos": 118}, {"text": "越南", "type": "GPE", "start_pos": 121, "end_pos": 123}, {"text": "3000萬", "type": "CARDINAL", "start_pos": 139, "end_pos": 144}, {"text": "越南", "type": "GPE", "start_pos": 163, "end_pos": 165}, {"text": "富鑫證券", "type": "ORG", "start_pos": 168, "end_pos": 172}, {"text": "富鑫人壽", "type": "ORG", "start_pos": 175, "end_pos": 179}, {"text": "三", "type": "CARDINAL", "start_pos": 206, "end_pos": 207}, {"text": "1141111", "type": "ORG", "start_pos": 218, "end_pos": 225}], "keywords": ["，", "。", " ", "錩", "越南"], "summary": "（中央社11日電）錩新科技（越南）今天召開股東臨時會，發言人陳光宗表示，會中通過修訂公司章程。 錩新科技1972年成立，2000年起台灣上市，為揚聲器零組件生產廠商。錩新冷鍛產品在汽車揚聲器領域的全球市占率近20%，胡志明廠是目前越南最大的金屬冷鍛工廠，每月產能超過3000萬件金屬製品。 錩新集團多角化經營，投資越南金融業富鑫證券及越南富鑫人壽，將發展為橫跨「金屬鍛造」、「塑膠成型」、「金融服務」", "processed_at": "2025-11-17T19:13:40.937261"}
